msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2024-07-24 13:01+1000\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: documenso-app\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-25 12:05\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: documenso-app\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 694691\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: web.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 8\n"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid " Enable direct link signing"
msgstr " 직접 링크 서명 활성화"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid " The events that will trigger a webhook to be sent to your URL."
msgstr " 이벤트가 발생하면 웹훅이 URL로 전송됩니다."

#. placeholder {0}: team.name
#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "\"{0}\" has invited you to sign \"example document\"."
msgstr "\"{0}\"님이 \"예문 문서\"에 서명하시도록 요청드렸습니다．"

#. placeholder {0}: field.customText
#. placeholder {1}: timezone || ''
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
msgid "\"{0}\" will appear on the document as it has a timezone of \"{1}\"."
msgstr "\"{0}\"은(는) \"{1}\" 시간대를 사용하기 때문에 문서에 표시됩니다."

#: packages/email/template-components/template-document-super-delete.tsx
msgid "\"{documentName}\" has been deleted by an admin."
msgstr "\"{documentName}\"이 관리자에 의해 삭제되었습니다．"

#: packages/email/template-components/template-document-pending.tsx
msgid "“{documentName}” has been signed"
msgstr "“{documentName}”이 서명되었습니다"

#: packages/email/template-components/template-document-completed.tsx
msgid "“{documentName}” was signed by all signers"
msgstr "“{documentName}”이 모든 서명자에 의해 서명되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "\"{documentTitle}\" has been successfully deleted"
msgstr "\"{documentTitle}\"이(가) 성공적으로 삭제되었습니다"

#. placeholder {0}: team.name
#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "\"{placeholderEmail}\" on behalf of \"{0}\" has invited you to sign \"example document\"."
msgstr "\"{placeholderEmail}\"이/가 \"{0}\"을(를) 대신하여 \"example document\" 서명을 초대했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
msgid "(You)"
msgstr "(귀하)"

#. placeholder {0}: Math.abs(charactersRemaining)
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
msgid "{0, plural, one {(1 character over)} other {(# characters over)}}"
msgstr "{0, plural, other {(#자 초과)}}"

#. placeholder {0}: Math.abs(remaningLength)
#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "{0, plural, one {# character over the limit} other {# characters over the limit}}"
msgstr "{0, plural, other {#자 제한 초과}}"

#. placeholder {0}: template.recipients.length
#: apps/remix/app/routes/_recipient+/d.$token+/_index.tsx
msgid "{0, plural, one {# recipient} other {# recipients}}"
msgstr "{0, plural, other {#명의 수신자}}"

#. placeholder {0}: row.original.quantity
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
msgid "{0, plural, one {# Seat} other {# Seats}}"
msgstr "{0, plural, other {#개의 좌석}}"

#. placeholder {0}: data.length
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "{0, plural, one {<0>You have <1>1</1> pending team invitation</0>} other {<2>You have <3>#</3> pending team invitations</2>}}"
msgstr "{0, plural, other {<2>팀 초대장이 <3>#</3>건 대기 중입니다</2>}}"

#. placeholder {0}: autoSignableFields.filter((f) => f.type === fieldType).length
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
msgid "{0, plural, one {1 matching field} other {# matching fields}}"
msgstr "{0, plural, other {#개 일치하는 필드}}"

#. placeholder {0}: recipients.length
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.edit.tsx
msgid "{0, plural, one {1 Recipient} other {# Recipients}}"
msgstr "{0, plural, other {#명의 수신자}}"

#. placeholder {0}: pendingRecipients.length
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
msgid "{0, plural, one {Waiting on 1 recipient} other {Waiting on # recipients}}"
msgstr "{0, plural, other {#명의 수신자를 대기 중}}"

#. placeholder {0}: selectedValues.length
#: apps/remix/app/components/general/webhook-multiselect-combobox.tsx
msgid "{0, plural, zero {Select values} other {# selected...}}"
msgstr "{0, plural, other {#개 선택됨…}}"

#. placeholder {0}: _(FRIENDLY_FIELD_TYPE[fieldType as FieldType])
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

#. placeholder {0}: team.name
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "{0} direct signing templates"
msgstr "{0}개의 직접 서명 템플릿"

#. placeholder {0}: team.name
#. placeholder {1}: document.title
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "{0} has invited you to {recipientActionVerb} the document \"{1}\"."
msgstr "{0}님이 문서 \"{1}\"을(를) {recipientActionVerb}하기 위해 초대했습니다．"

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "{0} invited you to {recipientActionVerb} a document"
msgstr "{0}님이 문서를 {recipientActionVerb}하도록 초대했습니다"

#. placeholder {0}: memberName || memberEmail
#: packages/email/templates/team-join.tsx
msgid "{0} joined the team {teamName} on Documenso"
msgstr "{0}님이 Documenso의 팀 {teamName}에 가입했습니다"

#. placeholder {0}: memberName || memberEmail
#: packages/email/templates/team-leave.tsx
msgid "{0} left the team {teamName} on Documenso"
msgstr "{0}님이 Documenso의 팀 {teamName}을 떠났습니다."

#. placeholder {0}: remaining.documents
#. placeholder {1}: quota.documents
#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "{0} of {1} documents remaining this month."
msgstr "이달에 남은 {1}개 문서 중 {0}개．"

#. placeholder {0}: table.getFilteredSelectedRowModel().rows.length
#. placeholder {1}: table.getFilteredRowModel().rows.length
#: packages/ui/primitives/data-table-pagination.tsx
msgid "{0} of {1} row(s) selected."
msgstr "{1}개의 행 중 {0}개를 선택했습니다."

#. placeholder {0}: user.name || user.email
#. placeholder {1}: document.team.name
#. placeholder {2}: document.title
#: packages/lib/server-only/document/resend-document.tsx
msgid "{0} on behalf of \"{1}\" has invited you to {recipientActionVerb} the document \"{2}\"."
msgstr "{0}님이 \"{1}\"님을 대신하여 문서 \"{2}\"을(를) {recipientActionVerb}하기 위해 초대했습니다."

#. placeholder {0}: recipients.length
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
msgid "{0} Recipient(s)"
msgstr "{0}명 수신자(s)"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
msgid "{charactersRemaining, plural, one {1 character remaining} other {{charactersRemaining} characters remaining}}"
msgstr "{charactersRemaining, plural, other {{charactersRemaining}자 남음}}"

#: packages/email/templates/document-invite.tsx
msgid "{inviterName} <0>({inviterEmail})</0>"
msgstr "{inviterName} <0>({inviterEmail})</0>"

#: packages/email/templates/document-cancel.tsx
msgid "{inviterName} has cancelled the document {documentName}, you don't need to sign it anymore."
msgstr "{inviterName}님이 문서 {documentName}을(를) 취소했습니다. 더 이상 서명할 필요가 없습니다."

#: packages/email/template-components/template-document-cancel.tsx
msgid "{inviterName} has cancelled the document<0/>\"{documentName}\""
msgstr "{inviterName}이(가) 문서 <0/>\"{documentName}\"을(를) 취소했습니다"

#. placeholder {0}: _(actionVerb).toLowerCase()
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "{inviterName} has invited you to {0}<0/>\"{documentName}\""
msgstr "{inviterName}이(가) {0}에 초대했습니다<0/>\"{documentName}\""

#: packages/email/templates/document-invite.tsx
msgid "{inviterName} has invited you to {action} {documentName}"
msgstr "{inviterName}이(가) {action} {documentName}에 초대했습니다"

#: packages/email/templates/document-invite.tsx
msgid "{inviterName} has invited you to {action} the document \"{documentName}\"."
msgstr "{inviterName}이(가) 문서 \"{documentName}\" {action}에 초대했습니다．"

#: packages/email/templates/recipient-removed-from-document.tsx
msgid "{inviterName} has removed you from the document {documentName}."
msgstr "{inviterName}이(가) 문서 {documentName}에서 제거했습니다．"

#: packages/email/templates/recipient-removed-from-document.tsx
msgid "{inviterName} has removed you from the document<0/>\"{documentName}\""
msgstr "{inviterName}이(가) 문서에서 제거했습니다<0/>\"{documentName}\""

#. placeholder {0}: team.name
#. placeholder {1}: document.title
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "{inviterName} on behalf of \"{0}\" has invited you to {recipientActionVerb} the document \"{1}\"."
msgstr "{inviterName}님께서 \"{0}\"을(를) 대신하여 \"{1}\" 문서를 {recipientActionVerb} 하도록 초대했습니다."

#. placeholder {0}: _(actionVerb).toLowerCase()
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "{inviterName} on behalf of \"{teamName}\" has invited you to {0}<0/>\"{documentName}\""
msgstr "\"{teamName}\"을(를) 대신하여 {inviterName}께서 {0}<0/>\"{documentName}\"에 초대했습니다"

#: packages/email/templates/document-invite.tsx
msgid "{inviterName} on behalf of \"{teamName}\" has invited you to {action} {documentName}"
msgstr "\"{teamName}\"을(를) 대신하여 {inviterName}이(가) {action} {documentName}에 초대했습니다"

#: packages/email/templates/team-join.tsx
msgid "{memberEmail} joined the following team"
msgstr "{memberEmail}이(가) 다음 팀에 합류했습니다"

#: packages/email/templates/team-leave.tsx
msgid "{memberEmail} left the following team"
msgstr "{memberEmail}이(가) 다음 팀을 떠났습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "{numberOfSeats, plural, one {# member} other {# members}}"
msgstr "{numberOfSeats, plural, other {#명의 멤버}}"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} added a field"
msgstr "{prefix}이(가) 필드를 추가했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} added a recipient"
msgstr "{prefix}이(가) 수신자를 추가했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} created the document"
msgstr "{prefix}이(가) 문서를 만들었습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} deleted the document"
msgstr "{prefix}이(가) 문서를 삭제했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} moved the document to team"
msgstr "{prefix}이(가) 문서를 팀으로 이동했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} opened the document"
msgstr "{prefix}이(가) 문서를 열었습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} prefilled a field"
msgstr "{prefix} 필드를 미리 채웠습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} removed a field"
msgstr "{prefix}이(가) 필드를 제거했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} removed a recipient"
msgstr "{prefix}이(가) 수신자를 제거했습니다"

#. placeholder {0}: data.recipientEmail
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} resent an email to {0}"
msgstr "{prefix}이(가) {0}에 이메일을 다시 보냈습니다"

#. placeholder {0}: data.recipientEmail
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} sent an email to {0}"
msgstr "{prefix}이(가) {0}에 이메일을 보냈습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} sent the document"
msgstr "{prefix}이(가) 문서를 보냈습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} signed a field"
msgstr "{prefix}이(가) 필드를 서명했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} unsigned a field"
msgstr "{prefix}이(가) 필드 서명을 취소했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated a field"
msgstr "{prefix}이(가) 필드를 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated a recipient"
msgstr "{prefix}이(가) 수신자를 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated the document"
msgstr "{prefix}이(가) 문서를 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated the document access auth requirements"
msgstr "{prefix}이(가) 문서 접근 인증 요구 사항을 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated the document external ID"
msgstr "{prefix}이(가) 문서 외부 ID를 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated the document signing auth requirements"
msgstr "{prefix}이(가) 문서 서명 인증 요구 사항을 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated the document title"
msgstr "{prefix}이(가) 문서 제목을 업데이트했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{prefix} updated the document visibility"
msgstr "{prefix}이(가) 문서 가시성을 업데이트했습니다"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-page.tsx
msgid "{recipientActionVerb} document"
msgstr "{recipientActionVerb} 문서"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-page.tsx
msgid "{recipientActionVerb} the document to complete the process."
msgstr "{recipientActionVerb} 문서를 클릭하여 절차를 완료하세요．"

#: packages/email/templates/document-created-from-direct-template.tsx
msgid "{recipientName} {action} a document by using one of your direct links"
msgstr "{recipientName}이(가) 귀하의 직접 링크 중 하나를 사용하여 문서를 {action}했습니다"

#: packages/email/templates/document-rejected.tsx
msgid "{recipientName} has rejected the document '{documentName}'"
msgstr "{recipientName}이(가) 문서 '{documentName}'을(를) 거부했습니다"

#: packages/email/template-components/template-document-recipient-signed.tsx
msgid "{recipientReference} has completed signing the document."
msgstr "{recipientReference}이 문서 서명을 완료했습니다．"

#. placeholder {0}: document.title
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-recipient-signed-email.handler.ts
msgid "{recipientReference} has signed \"{0}\""
msgstr "{recipientReference}이 \"{0}\"을 서명했습니다"

#: packages/email/template-components/template-document-recipient-signed.tsx
msgid "{recipientReference} has signed \"{documentName}\""
msgstr "{recipientReference}이 \"{documentName}\"을 서명했습니다"

#: packages/email/templates/document-recipient-signed.tsx
msgid "{recipientReference} has signed {documentName}"
msgstr "{recipientReference}이 {documentName}을 서명했습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "{remaningLength, plural, one {# character remaining} other {# characters remaining}}"
msgstr "{remaningLength, plural, other {#자 남음}}"

#: packages/email/template-components/template-document-rejected.tsx
msgid "{signerName} has rejected the document \"{documentName}\"."
msgstr "{signerName}이 문서 \"{documentName}\"을 거부했습니다．"

#. placeholder {0}: _(actionVerb).toLowerCase()
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "{teamName} has invited you to {0}<0/>\"{documentName}\""
msgstr "\"{teamName}\"이(가) {0}<0/>\"{documentName}\"에 초대했습니다"

#: packages/email/templates/document-invite.tsx
msgid "{teamName} has invited you to {action} {documentName}"
msgstr "{teamName}이(가) {action} {documentName}에 초대했습니다"

#: packages/email/templates/team-transfer-request.tsx
msgid "{teamName} ownership transfer request"
msgstr "{teamName} 소유권 이전 요청"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{userName} approved the document"
msgstr "{userName}이 문서를 승인했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{userName} CC'd the document"
msgstr "{userName}이 문서를 참조로 이메일로 보냈습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{userName} completed their task"
msgstr "{userName}이 작업을 완료했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{userName} rejected the document"
msgstr "{userName}이 문서를 거부했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{userName} signed the document"
msgstr "{userName}이 문서를 서명했습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "{userName} viewed the document"
msgstr "{userName}이 문서를 보았습니다"

#: packages/ui/primitives/data-table-pagination.tsx
msgid "{visibleRows, plural, one {Showing # result.} other {Showing # results.}}"
msgstr "{visibleRows, plural, other {#개의 결과가 표시됩니다．}}"

#. placeholder {0}: document.title
#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/_index.tsx
msgid "<0>\"{0}\"</0>is no longer available to sign"
msgstr "<0>\"{0}\"</0>은 더 이상 서명할 수 없습니다"

#: packages/email/templates/team-transfer-request.tsx
msgid "<0>{senderName}</0> has requested that you take ownership of the following team"
msgstr "<0>{senderName}</0>이(가) 다음 팀의 소유권을 맡기도록 요청했습니다"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "<0>{teamName}</0> has requested to use your email address for their team on Documenso."
msgstr "<0>{teamName}</0>이 귀하의 이메일 주소를 Documenso에서 그들의 팀에 사용하도록 요청했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "<0>Click to upload</0> or drag and drop"
msgstr "<0>업로드하려면 클릭</0>하거나 드래그 앤 드롭하세요"

#: packages/ui/components/document/document-signature-settings-tooltip.tsx
msgid "<0>Drawn</0> - A signature that is drawn using a mouse or stylus."
msgstr "<0>그리기</0> - 마우스 또는 스타일러스를 사용하여 그린 서명입니다."

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "<0>Email</0> - The recipient will be emailed the document to sign, approve, etc."
msgstr "<0>이메일</0> - 수신자는 문서를 서명, 승인 등하기 위해 이메일로 받을 것입니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
msgid "<0>Inherit authentication method</0> - Use the global action signing authentication method configured in the \"General Settings\" step"
msgstr "<0>인증 방법 상속</0> - \"일반 설정\" 단계에서 구성된 전역 작업 서명 인증 방법을 사용하십시오"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
msgid "<0>No restrictions</0> - No authentication required"
msgstr "<0>제한 없음</0> - 인증이 필요하지 않습니다"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-access-select.tsx
msgid "<0>No restrictions</0> - The document can be accessed directly by the URL sent to the recipient"
msgstr "<0>제한 없음</0> - 문서는 수신자에게 전송된 URL을 통해 직접 액세스할 수 있습니다"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
msgid "<0>None</0> - No authentication required"
msgstr "<0>없음</0> - 인증이 필요하지 않습니다"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "<0>None</0> - We will generate links which you can send to the recipients manually."
msgstr "<0>없음</0> - 수기로 수신자에게 보낼 수 있는 링크를 생성합니다."

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "<0>Note</0> - If you use Links in combination with direct templates, you will need to manually send the links to the remaining recipients."
msgstr "<0>참고</0> - 링크를 직접 템플릿과 함께 사용하는 경우 남은 수신자에게 링크를 수동으로 보내야 합니다."

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
msgid "<0>Require 2FA</0> - The recipient must have an account and 2FA enabled via their settings"
msgstr "<0>2FA 필요</0> - 수신자는 계정을 가지고 설정을 통해 2FA를 활성화해야 합니다."

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-access-select.tsx
msgid "<0>Require account</0> - The recipient must be signed in to view the document"
msgstr "<0>계정 필요</0> - 문서를 보려면 수신자가 로그인해야 합니다."

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
msgid "<0>Require passkey</0> - The recipient must have an account and passkey configured via their settings"
msgstr "<0>비밀번호 필요</0> - 수신자는 계정과 비밀번호가 설정되어 있어야 합니다"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-sender-filter.tsx
msgid "<0>Sender:</0> All"
msgstr "<0>보낸 사람:</0> 모두"

#: packages/ui/components/document/document-signature-settings-tooltip.tsx
msgid "<0>Typed</0> - A signature that is typed using a keyboard."
msgstr "<0>입력</0> - 키보드를 사용하여 입력된 서명입니다."

#: packages/ui/components/document/document-signature-settings-tooltip.tsx
msgid "<0>Uploaded</0> - A signature that is uploaded from a file."
msgstr "<0>업로드</0> - 파일에서 업로드된 서명입니다."

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "<0>You are about to complete approving <1>\"{documentTitle}\"</1>.</0><2/> Are you sure?"
msgstr "<0><1>\"{documentTitle}\"</1>의 승인을 완료하려고 합니다.</0><2/> 정말로 하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "<0>You are about to complete signing \"<1>{documentTitle}</1>\".</0><2/> Are you sure?"
msgstr "<0>\"<1>{documentTitle}</1>\"의 서명을 완료하려고 합니다.</0><2/> 정말로 하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "<0>You are about to complete viewing \"<1>{documentTitle}</1>\".</0><2/> Are you sure?"
msgstr "<0>\"<1>{documentTitle}</1>\"의 검토를 완료하려고 합니다.</0><2/> 정말로 하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "1 month"
msgstr "1개월"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "12 months"
msgstr "12개월"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "3 months"
msgstr "3개월"

#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
msgid "404 not found"
msgstr "404 찾을 수 없음"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
msgid "404 Profile not found"
msgstr "404 프로필을 찾을 수 없음"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/_layout.tsx
msgid "404 Team not found"
msgstr "404 팀을 찾을 수 없음"

#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
msgid "500 Internal Server Error"
msgstr "500 내부 서버 오류"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "6 months"
msgstr "6개월"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "7 days"
msgstr "7일"

#: apps/remix/app/components/forms/send-confirmation-email.tsx
msgid "A confirmation email has been sent, and it should arrive in your inbox shortly."
msgstr "확인 이메일이 발송되었습니다．곧 받은 편지함으로 도착할 것입니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "A device capable of accessing, opening, and reading documents"
msgstr "문서에 액세스하고, 열고, 읽을 수 있는 장치"

#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "A document was created by your direct template that requires you to {recipientActionVerb} it."
msgstr "직접 템플릿으로 생성된 문서는 {recipientActionVerb}해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "A draft document will be created"
msgstr "초안 문서가 생성됩니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "A field was added"
msgstr "필드가 추가되었습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "A field was removed"
msgstr "필드가 제거되었습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "A field was updated"
msgstr "필드가 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "A means to print or download documents for your records"
msgstr "기록을 위해 문서를 인쇄하거나 다운로드할 수 있는 방법"

#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-team-member-joined-email.handler.ts
msgid "A new member has joined your team"
msgstr "새 멤버가 팀에 합류했습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "A new token was created successfully."
msgstr "새 토큰이 성공적으로 생성되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/check-email.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/forgot-password.tsx
msgid "A password reset email has been sent, if you have an account you should see it in your inbox shortly."
msgstr "비밀번호 재설정 이메일이 발송되었습니다． 계정이 있으시면 곧 받은 편지함에서 확인하실 수 있습니다．"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "A recipient was added"
msgstr "수신자가 추가되었습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "A recipient was removed"
msgstr "수신자가 제거되었습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "A recipient was updated"
msgstr "수신자가 업데이트되었습니다"

#. placeholder {0}: transferVerification.name
#. placeholder {1}: transferVerification.email
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "A request to transfer the ownership of this team has been sent to <0>{0} ({1})</0>"
msgstr "이 팀의 소유권을 <0>{0} ({1})</0>에게 이전 요청이 발송되었습니다"

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/server-only/team/create-team-email-verification.ts
msgid "A request to use your email has been initiated by {0} on Documenso"
msgstr "Documenso에서 {0}님이 이메일 사용 요청을 시작했습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "A secret that will be sent to your URL so you can verify that the request has been sent by Documenso"
msgstr "Documenso가 요청을 보냈음을 확인할 수 있도록 귀하의 URL로 비밀 정보가 전송됩니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "A secret that will be sent to your URL so you can verify that the request has been sent by Documenso."
msgstr "Documenso가 요청을 보냈음을 확인할 수 있도록 귀하의 URL로 비밀 정보가 전송됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "A stable internet connection"
msgstr "안정적인 인터넷 연결"

#: packages/email/templates/team-join.tsx
msgid "A team member has joined a team on Documenso"
msgstr "Documenso에서 팀 멤버가 팀에 합류했습니다"

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-team-member-left-email.handler.ts
msgid "A team member has left {0}"
msgstr "팀원이 {0}에서 나갔습니다"

#: packages/email/templates/team-leave.tsx
msgid "A team member has left a team on Documenso"
msgstr "Documenso에서 팀원이 팀을 나갔습니다"

#: packages/email/templates/team-delete.tsx
#: packages/email/templates/team-delete.tsx
msgid "A team you were a part of has been deleted"
msgstr "참여 중이던 팀이 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "A unique URL to access your profile"
msgstr "프로필에 액세스할 수 있는 고유한 URL"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "A unique URL to identify your team"
msgstr "팀을 식별할 수 있는 고유한 URL"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "A verification email will be sent to the provided email."
msgstr "제공된 이메일로 인증 이메일이 전송됩니다．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: packages/email/templates/team-transfer-request.tsx
#: packages/email/templates/team-invite.tsx
#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "Accept"
msgstr "수락"

#: packages/email/templates/team-invite.tsx
msgid "Accept invitation to join a team on Documenso"
msgstr "Documenso에서 팀 합류 초대를 수락하세요"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "Accept team email request for {teamName} on Documenso"
msgstr "Documenso에서 {teamName} 팀 이메일 요청을 수락하세요"

#: packages/email/templates/team-transfer-request.tsx
msgid "Accept team transfer request on Documenso"
msgstr "Documenso에서 팀 전송 요청을 수락하세요"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Acceptance and Consent"
msgstr "수락 및 동의"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "Accepted team invitation"
msgstr "팀 초대 수락됨"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Account Authentication"
msgstr "계정 인증"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Account deleted"
msgstr "계정 삭제됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "Account disabled"
msgstr "계정 비활성화됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "Account enabled"
msgstr "계정 활성화됨"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Account Re-Authentication"
msgstr "계정 재인증"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Acknowledgment"
msgstr "인정"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-activity-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/internal-audit-log-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/document-logs-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
msgid "Action"
msgstr "행동"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Actions"
msgstr "행동들"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.members.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-teams-page-table.tsx
msgid "Active"
msgstr "활성화됨"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Active Subscriptions"
msgstr "활성 구독"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: packages/ui/primitives/document-dropzone.tsx
msgid "Add a document"
msgstr "문서 추가"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Add a URL to redirect the user to once the document is signed"
msgstr "문서 서명 후 사용자를 리디렉션할 URL을 추가합니다"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Add all relevant fields for each recipient."
msgstr "각 수신자에 대해 모든 관련 필드를 추가하십시오．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
msgid "Add all relevant placeholders for each recipient."
msgstr "각 수신자에 대해 모든 관련 플레이스홀더를 추가하십시오．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Add an authenticator to serve as a secondary authentication method for signing documents."
msgstr "문서 서명을 위한 보조 인증 방법으로 인증기를 추가합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Add an authenticator to serve as a secondary authentication method when signing in, or when signing documents."
msgstr "로그인 시 또는 문서 서명 시 보조 인증 방법으로 인증기를 추가합니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Add an external ID to the document. This can be used to identify the document in external systems."
msgstr "문서에 외부 ID를 추가하세요. 외부 시스템에서 문서를 식별할 때 사용됩니다．"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "Add an external ID to the template. This can be used to identify in external systems."
msgstr "템플릿에 외부 ID를 추가하세요. 외부 시스템에서 식별할 때 사용됩니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/dropdown-field.tsx
msgid "Add another option"
msgstr "다른 옵션 추가"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/radio-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Add another value"
msgstr "다른 값 추가"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "Add email"
msgstr "이메일 추가"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Add Fields"
msgstr "필드 추가"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Add more"
msgstr "더 추가"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Add myself"
msgstr "자신 추가"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
msgid "Add Myself"
msgstr "자신 추가"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Add passkey"
msgstr "암호키 추가"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
msgid "Add Placeholder Recipient"
msgstr "플레이스홀더 수신자 추가"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
msgid "Add Placeholders"
msgstr "플레이스홀더 추가"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Add Signer"
msgstr "서명자 추가"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Add Signers"
msgstr "서명자 추가"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "Add team email"
msgstr "팀 이메일 추가"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
msgid "Add text"
msgstr "텍스트 추가"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
msgid "Add text to the field"
msgstr "필드에 텍스트 추가"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Add the people who will sign the document."
msgstr "문서에 서명할 사람들을 추가하십시오．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Add the recipients to create the document with"
msgstr "문서를 작성할 수신자를 추가하십시오"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
msgid "Adding and removing seats will adjust your invoice accordingly."
msgstr "좌석을 추가하거나 제거하면 해당하는 대로 송장이 조정됩니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Additional brand information to display at the bottom of emails"
msgstr "이메일 하단에 표시할 추가 브랜드 정보"

#: packages/lib/constants/teams.ts
msgid "Admin"
msgstr "관리자"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Admin Actions"
msgstr "관리자 작업"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "Admin panel"
msgstr "관리자 패널"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Advanced Options"
msgstr "고급 옵션"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Advanced settings"
msgstr "고급 설정"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "After signing a document electronically, you will be provided the opportunity to view, download, and print the document for your records. It is highly recommended that you retain a copy of all electronically signed documents for your personal records. We will also retain a copy of the signed document for our records however we may not be able to provide you with a copy of the signed document after a certain period of time."
msgstr "문서를 전자적으로 서명한 후 기록을 위해 문서를 보고, 다운로드하고, 인쇄할 수 있는 기회가 제공됩니다． 개인 기록을 위해 전자적으로 서명한 모든 문서의 사본을 보관하는 것이 강력히 권장됩니다． 또한, 우리는 우리의 기록을 위해 서명된 문서의 사본을 보관할 것입니다． 그러나 일정 기간 후 서명된 문서의 사본을 제공할 수 없을 수도 있습니다．"

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "After submission, a document will be automatically generated and added to your documents page. You will also receive a notification via email."
msgstr "제출 후 문서가 자동 생성되어 문서 페이지에 추가됩니다. 이메일로 알림도 받게 됩니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "All"
msgstr "모두"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "All documents"
msgstr "모든 문서"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "All documents have been processed. Any new documents that are sent or received will show here."
msgstr "모든 문서가 처리되었습니다． 새로 보내거나 받은 문서는 여기에 표시됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "All documents related to the electronic signing process will be provided to you electronically through our platform or via email. It is your responsibility to ensure that your email address is current and that you can receive and open our emails."
msgstr "전자 서명 프로세스와 관련된 모든 문서는 우리 플랫폼을 통해 또는 이메일로 전자적으로 제공됩니다. 귀하의 이메일 주소가 최신 상태인지 확인하고 우리의 이메일을 수신 및 열 수 있는지 확인하는 것은 귀하의 책임입니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "All inserted signatures will be voided"
msgstr "모든 서명이 무효화됩니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "All recipients will be notified"
msgstr "모든 수신자가 통보됩니다"

#: packages/email/template-components/template-document-cancel.tsx
msgid "All signatures have been voided."
msgstr "모든 서명이 무효화되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
msgid "All signing links have been copied to your clipboard."
msgstr "모든 서명 링크가 클립보드에 복사되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "All templates"
msgstr "모든 템플릿"

#: apps/remix/app/components/general/period-selector.tsx
msgid "All Time"
msgstr "모든 시간"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "Allow document recipients to reply directly to this email address"
msgstr "문서 수신자가 이 이메일 주소로 직접 회신할 수 있도록 허용"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Allow signers to dictate next signer"
msgstr "서명자가 다음 서명자를 지명하도록 허용"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Allowed Signature Types"
msgstr "허용된 서명 유형"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Allows authenticating using biometrics, password managers, hardware keys, etc."
msgstr "생체 인식, 암호 관리자, 하드웨어 키 등을 사용하여 인증할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Already have an account? <0>Sign in instead</0>"
msgstr "계정이 이미 있으십니까? <0>대신 로그인하세요</0>"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
msgid "Amount"
msgstr "금액"

#: packages/email/templates/document-super-delete.tsx
msgid "An admin has deleted your document \"{documentName}\"."
msgstr "관리자가 \"{documentName}\" 문서를 삭제했습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "An electronic signature provided by you on our platform, achieved through clicking through to a document and entering your name, or any other electronic signing method we provide, is legally binding. It carries the same weight and enforceability as a manual signature written with ink on paper."
msgstr "우리 플랫폼에서 문서 클릭 후 이름을 입력하거나 제공하는 다른 전자 서명 방법을 통해 제공된 귀하의 전자 서명은 법적으로 구속력이 있습니다. 이는 잉크로 종이에 작성된 수기 서명과 동일한 무게와 집행력을 가집니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "An email account"
msgstr "이메일 계정"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "An email containing an invitation will be sent to each member."
msgstr "초대장이 포함된 이메일이 각 구성원에게 발송됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "An email requesting the transfer of this team has been sent."
msgstr "이 팀의 전송을 요청하는 이메일이 발송되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "An error occurred"
msgstr "오류가 발생했습니다"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
msgid "An error occurred while adding fields."
msgstr "필드를 추가하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "An error occurred while adding signers."
msgstr "서명자를 추가하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "An error occurred while adding the fields."
msgstr "필드를 추가하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
msgid "An error occurred while auto-signing the document, some fields may not be signed. Please review and manually sign any remaining fields."
msgstr "문서를 자동 서명하는 동안 오류가 발생하여 일부 필드가 서명되지 않을 수 있습니다. 검토하시고 남은 필드를 수동으로 서명해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "An error occurred while creating document from template."
msgstr "템플릿에서 문서를 생성하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "An error occurred while creating the webhook. Please try again."
msgstr "웹훅을 생성하는 동안 오류가 발생했습니다． 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "An error occurred while deleting the user."
msgstr "사용자를 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "An error occurred while disabling direct link signing."
msgstr "직접 링크 서명을 비활성화하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "An error occurred while disabling the user."
msgstr "사용자를 비활성화하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
msgid "An error occurred while downloading your document."
msgstr "문서를 다운로드하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
msgid "An error occurred while duplicating template."
msgstr "템플릿을 복제하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "An error occurred while enabling direct link signing."
msgstr "직접 링크 서명을 활성화하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "An error occurred while enabling the user."
msgstr "사용자를 활성화하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "An error occurred while loading team members. Please try again later."
msgstr "팀 멤버를 로드하는 동안 오류가 발생했습니다． 나중에 다시 시도하세요．"

#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
msgid "An error occurred while loading the document."
msgstr "문서를 로드하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "An error occurred while moving the document."
msgstr "문서를 이동하는 중 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "An error occurred while moving the template."
msgstr "템플릿을 이동하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-initials-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-email-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-dropdown-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
msgid "An error occurred while removing the field."
msgstr "필드를 제거하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-radio-field.tsx
msgid "An error occurred while removing the selection."
msgstr "선택을 취소하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
msgid "An error occurred while removing the signature."
msgstr "서명을 제거하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "An error occurred while sending the document."
msgstr "문서를 보내는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/send-confirmation-email.tsx
msgid "An error occurred while sending your confirmation email"
msgstr "확인 이메일을 보내는 동안 오류가 발생했습니다"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-radio-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-initials-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-email-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-dropdown-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
msgid "An error occurred while signing as assistant."
msgstr "보조로 서명하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-radio-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-initials-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-email-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-dropdown-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
msgid "An error occurred while signing the document."
msgstr "문서를 서명하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
msgid "An error occurred while trying to create a checkout session."
msgstr "결제 세션을 생성하는 중 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "An error occurred while updating the document settings."
msgstr "문서 설정을 업데이트하는 동안 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
msgid "An error occurred while updating the signature."
msgstr "서명 업데이트 중 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
msgid "An error occurred while updating your profile."
msgstr "프로필을 업데이트하는 중 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "An error occurred while uploading your document."
msgstr "문서를 업로드하는 중 오류가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
msgid "An unexpected error occurred."
msgstr "예상치 못한 오류가 발생했습니다."

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "An unknown error occurred"
msgstr "알 수 없는 오류가 발생했습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "Any payment methods attached to this team will remain attached to this team. Please contact us if you need to update this information."
msgstr "이 팀에 연결된 모든 결제 방법은 이 팀에 연결된 상태로 유지됩니다. 이 정보를 업데이트해야 하는 경우 저희에게 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Any Source"
msgstr "모든 소스"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Any Status"
msgstr "모든 상태"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
msgid "API Tokens"
msgstr "API 토큰"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "App Version"
msgstr "앱 버전"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Approve"
msgstr "승인"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Approve Document"
msgstr "문서 승인"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Approved"
msgstr "승인됨"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Approver"
msgstr "승인자"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Approvers"
msgstr "승인자들"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Approving"
msgstr "승인 중"

#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
msgid "Are you sure you want to complete the document? This action cannot be undone. Please ensure that you have completed prefilling all relevant fields before proceeding."
msgstr "문서를 완료하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다. 계속하기 전에 모든 관련 필드를 미리 채웠는지 확인하십시오."

#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "Are you sure you want to delete this token?"
msgstr "정말 이 토큰을 삭제하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-reject-dialog.tsx
msgid "Are you sure you want to reject this document? This action cannot be undone."
msgstr "이 문서를 거부하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "Are you sure you want to remove the <0>{passkeyName}</0> passkey."
msgstr "정말 <0>{passkeyName}</0> 비밀번호를 제거하시겠습니까．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Are you sure you wish to delete this team?"
msgstr "정말 이 팀을 삭제하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까？"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Assist"
msgstr "도움"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Assist Document"
msgstr "문서 지원"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
msgid "Assist with signing"
msgstr "서명 지원"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Assistant"
msgstr "보조자"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "Assistant role is only available when the document is in sequential signing mode."
msgstr "서명이 순차 모드일 때만 보조자 역할을 사용할 수 있습니다."

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Assistants"
msgstr "보조자들"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Assisted"
msgstr "도움을 받음"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Assisting"
msgstr "도움 주는 중"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.types.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.types.ts
#: packages/lib/types/document-meta.ts
msgid "At least one signature type must be enabled"
msgstr "최소한 하나의 서명 유형은 활성화되어야 합니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Attempts sealing the document again, useful for after a code change has occurred to resolve an erroneous document."
msgstr "문서를 다시 봉인하려고 시도하며, 코드 변경 후 오류가 있는 문서를 해결하는 데 유용합니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
msgid "Audit Log"
msgstr "감사 로그"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Authentication Level"
msgstr "인증 수준"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-page.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-auth-page.tsx
msgid "Authentication required"
msgstr "인증 필요"

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Avatar"
msgstr "아바타"

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Avatar Updated"
msgstr "아바타 업데이트됨"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "Awaiting email confirmation"
msgstr "이메일 확인 대기 중"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Back to Documents"
msgstr "문서로 돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Background Color"
msgstr "배경 색상"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Backup Code"
msgstr "백업 코드"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Backup codes"
msgstr "백업 코드들"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Banner Updated"
msgstr "배너 업데이트됨"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Basic details"
msgstr "기본 세부 정보"

#: packages/email/template-components/template-confirmation-email.tsx
msgid "Before you get started, please confirm your email address by clicking the button below:"
msgstr "시작하기 전에 아래 버튼을 클릭하여 이메일 주소를 확인해 주세요："

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/billing.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
msgid "Billing"
msgstr "청구"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-color-picker.tsx
msgid "Black"
msgstr "검정"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-color-picker.tsx
msgid "Blue"
msgstr "파랑"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.preferences.tsx
msgid "Branding Preferences"
msgstr "브랜딩 설정"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Branding preferences updated"
msgstr "브랜딩 설정이 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-activity-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/internal-audit-log-table.tsx
msgid "Browser"
msgstr "브라우저"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
msgid "Bulk Copy"
msgstr "대량 복사"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Bulk Import"
msgstr "대량 가져오기"

#. placeholder {0}: template.title
#: packages/lib/jobs/definitions/internal/bulk-send-template.handler.ts
msgid "Bulk Send Complete: {0}"
msgstr "대량 발송 완료: {0}"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Bulk send operation complete for template \"{templateName}\""
msgstr "템플릿 \"{templateName}\"에 대한 대량 발송 작업 완료"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Bulk Send Template via CSV"
msgstr "CSV를 통한 대량 템플릿 발송"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Bulk Send via CSV"
msgstr "CSV를 통한 대량 발송"

#: packages/email/templates/team-invite.tsx
msgid "by <0>{senderName}</0>"
msgstr "<0>{senderName}</0>에 의해"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "By accepting this request, you will be granting <0>{teamName}</0> access to:"
msgstr "이 요청을 수락하면 <0>{teamName}</0>에 대한 접근 권한을 부여하게 됩니다："

#: packages/email/templates/team-transfer-request.tsx
msgid "By accepting this request, you will take responsibility for any billing items associated with this team."
msgstr "이 요청을 수락하면 이 팀에 관련된 모든 청구 항목에 대한 책임을 지게 됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "By deleting this document, the following will occur:"
msgstr "이 문서를 삭제하면 다음이 발생합니다："

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
msgid "By enabling 2FA, you will be required to enter a code from your authenticator app every time you sign in using email password."
msgstr "2단계 인증을 활성화하면 이메일 비밀번호를 통해 서명할 때마다 인증 앱에서 코드를 입력해야 합니다."

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "By proceeding to use the electronic signature service provided by Documenso, you affirm that you have read and understood this disclosure. You agree to all terms and conditions related to the use of electronic signatures and electronic transactions as outlined herein."
msgstr "Documenso에서 제공하는 전자 서명 서비스를 계속 사용함으로써 귀하는 이 공개를 읽고 이해했음을 확인하게 됩니다. 귀하는 전자 서명 및 전자 거래 사용과 관련된 모든 조건에 동의합니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-disclosure.tsx
msgid "By proceeding with your electronic signature, you acknowledge and consent that it will be used to sign the given document and holds the same legal validity as a handwritten signature. By completing the electronic signing process, you affirm your understanding and acceptance of these conditions."
msgstr "전자 서명을 계속 진행함으로써 귀하는 주어진 문서를 서명하기 위해 사용될 것이며 수기 서명과 같은 법적 효력을 가진다는 것을 인정하고 동의합니다. 전자 서명 프로세스를 완료함으로써 귀하는 이러한 조건에 대한 이해와 수용을 확인합니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "By proceeding, you agree to our <0>Terms of Service</0> and <1>Privacy Policy</1>."
msgstr "계속함으로써 귀하는 우리의 <0>서비스 이용 약관</0> 및 <1>개인정보 보호정책</1>에 동의하게 됩니다."

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "By using the electronic signature feature, you are consenting to conduct transactions and receive disclosures electronically. You acknowledge that your electronic signature on documents is binding and that you accept the terms outlined in the documents you are signing."
msgstr "전자 서명 기능을 사용함으로써 귀하는 전자적으로 거래를 수행하고 공개를 받을 것에 동의하는 것입니다. 귀하는 서명하는 문서의 전자 서명이 구속력을 가지며 문서에 명시된 조건을 수락함을 인정합니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "Can prepare"
msgstr "준비 가능"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-reject-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-account.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/send-document-action-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-item-advanced-settings.tsx
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Cancelled by user"
msgstr "사용자가 취소함"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Cannot remove signer"
msgstr "서명자를 제거할 수 없습니다"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Cc"
msgstr "Cc"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "CC"
msgstr "CC"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "CC'd"
msgstr "CC'd"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Ccers"
msgstr ""

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
msgid "Character Limit"
msgstr "문자 제한"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Charts"
msgstr "차트"

#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
msgid "Checkbox"
msgstr "체크박스"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Checkbox values"
msgstr "체크박스 값"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
msgid "Checkout"
msgstr "결제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Choose an existing recipient from below to continue"
msgstr "계속하려면 아래에서 기존 수신자를 선택하세요"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Choose Direct Link Recipient"
msgstr "직접 링크 수신자 선택"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Choose how the document will reach recipients"
msgstr "문서가 수신자에게 도달하는 방법 선택"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Choose..."
msgstr "선택…"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
msgid "Claim account"
msgstr "계정 청구"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Claim username"
msgstr "사용자 이름 청구"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Claim your username now"
msgstr "지금 사용자 이름 청구"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Clear file"
msgstr "파일 지우기"

#: packages/ui/primitives/data-table.tsx
msgid "Clear filters"
msgstr "필터 지우기"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-draw.tsx
msgid "Clear Signature"
msgstr "서명 지우기"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
msgid "Click here to get started"
msgstr "여기를 클릭하여 시작하세요"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recent-activity.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-history-sheet.tsx
msgid "Click here to retry"
msgstr "여기를 클릭하여 다시 시도하세요"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Click here to upload"
msgstr "여기를 클릭하여 업로드하세요"

#: apps/remix/app/components/general/avatar-with-recipient.tsx
#: apps/remix/app/components/general/avatar-with-recipient.tsx
msgid "Click to copy signing link for sending to recipient"
msgstr "수신자에게 보내기 위해 서명 링크 복사하려면 클릭하세요"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
msgid "Click to insert field"
msgstr "필드 삽입하려면 클릭하세요"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/missing-signature-field-dialog.tsx
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Complete Approval"
msgstr "승인 완료"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Complete Assisting"
msgstr "보조 완료"

#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
msgid "Complete Document"
msgstr "문서 완료"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Complete Signing"
msgstr "서명 완료"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
msgid "Complete the fields for the following signers. Once reviewed, they will inform you if any modifications are needed."
msgstr "다음 서명자를 위한 필드를 완료하십시오. 검토 후 수정이 필요한 경우 알려 드리겠습니다."

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Complete Viewing"
msgstr "보기 완료"

#: apps/remix/app/components/general/stack-avatars-with-tooltip.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
#: packages/lib/constants/document.ts
#: packages/email/template-components/template-document-self-signed.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-recipient-signed.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-completed.tsx
msgid "Completed"
msgstr "완료됨"

#: packages/email/templates/document-self-signed.tsx
#: packages/email/templates/document-completed.tsx
msgid "Completed Document"
msgstr "완료된 문서"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Completed documents"
msgstr "완료된 문서"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Completed Documents"
msgstr "완료된 문서"

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Configure Direct Recipient"
msgstr "직접 수신자 구성"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Configure general settings for the document."
msgstr "문서의 일반 설정을 구성합니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
msgid "Configure general settings for the template."
msgstr "템플릿의 일반 설정을 구성합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Configure template"
msgstr "템플릿 구성"

#. placeholder {0}: parseMessageDescriptor( _, FRIENDLY_FIELD_TYPE[currentField.type], )
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Configure the {0} field"
msgstr "{0} 필드 구성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "Confirm by typing <0>{confirmTransferMessage}</0>"
msgstr "<0>{confirmTransferMessage}</0> 입력하여 확인"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Confirm by typing <0>{deleteMessage}</0>"
msgstr "확인을 위해 입력하세요 <0>{deleteMessage}</0>"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "Confirm by typing: <0>{deleteMessage}</0>"
msgstr "확인을 위해 입력하세요: <0>{deleteMessage}</0>"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "삭제 확인"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/unverified-account.tsx
#: packages/email/template-components/template-confirmation-email.tsx
msgid "Confirm email"
msgstr "이메일 확인"

#: apps/remix/app/components/forms/send-confirmation-email.tsx
msgid "Confirmation email sent"
msgstr "확인 이메일 발송 완료"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Consent to Electronic Transactions"
msgstr "전자 거래 동의"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Contact Information"
msgstr "연락처 정보"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/document-flow-root.tsx
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Continue by approving the document."
msgstr "문서를 승인하여 계속 진행하십시오．"

#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Continue by assisting with the document."
msgstr "문서 지원을 통해 계속합니다."

#: packages/email/template-components/template-document-completed.tsx
msgid "Continue by downloading the document."
msgstr "문서를 다운로드하여 계속 진행하십시오．"

#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Continue by signing the document."
msgstr "문서를 서명하여 계속 진행하십시오．"

#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Continue by viewing the document."
msgstr "문서를 보면서 계속 진행하십시오．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
msgid "Continue to login"
msgstr "로그인으로 계속"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Controls the default language of an uploaded document. This will be used as the language in email communications with the recipients."
msgstr "업로드된 문서의 기본 언어를 제어합니다． 수신자와의 이메일 통신에서 이 언어가 사용됩니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Controls the default visibility of an uploaded document."
msgstr "업로드된 문서의 기본 가시성을 제어합니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Controls the formatting of the message that will be sent when inviting a recipient to sign a document. If a custom message has been provided while configuring the document, it will be used instead."
msgstr "문서 서명을 요청할 때 전송될 메시지의 형식을 제어합니다． 문서를 구성하는 동안 사용자 지정 메시지가 제공된 경우 대신 사용됩니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Controls the language for the document, including the language to be used for email notifications, and the final certificate that is generated and attached to the document."
msgstr "문서 언어를 제어하여 이메일 알림용 언어와 문서에 첨부되는 최종 인증서의 언어를 포함합니다."

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Controls whether the signing certificate will be included in the document when it is downloaded. The signing certificate can still be downloaded from the logs page separately."
msgstr "다운로드될 때 서명 인증서가 문서에 포함될지를 제어합니다. 서명 인증서는 여전히 로그 페이지에서 별도로 다운로드할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Controls which signatures are allowed to be used when signing a document."
msgstr "문서 서명 시 사용할 수 있는 서명 유형을 제어합니다."

#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Copied"
msgstr "복사됨"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/avatar-with-recipient.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-direct-link-badge.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사됨"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "Copy Link"
msgstr "링크 복사"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
msgid "Copy sharable link"
msgstr "공유 가능한 링크 복사"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Copy Shareable Link"
msgstr "공유 가능한 링크 복사"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
msgid "Copy Signing Links"
msgstr "서명 링크 복사"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Copy token"
msgstr "토큰 복사"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: packages/email/template-components/template-document-self-signed.tsx
msgid "Create a <0>free account</0> to access your signed documents at any time."
msgstr "언제든 서명된 문서에 접근하려면 <0>무료 계정</0>을 만들세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Create a new account"
msgstr "새 계정 만들기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "Create a team to collaborate with your team members."
msgstr "팀을 만들어 팀원과 협업하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-self-signed.tsx
msgid "Create account"
msgstr "계정 만들기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Create and send"
msgstr "생성 및 전송"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Create as draft"
msgstr "초안으로 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Create as pending"
msgstr "대기 중으로 설정"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog-wrapper.tsx
msgid "Create Direct Link"
msgstr "직접 링크 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Create Direct Signing Link"
msgstr "직접 서명 링크 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Create document from template"
msgstr "템플릿에서 문서 생성"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
msgid "Create now"
msgstr "지금 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Create one automatically"
msgstr "자동으로 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Create signing links"
msgstr "서명 링크 생성"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "Create team"
msgstr "팀 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "Create Team"
msgstr "팀 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Create the document as pending and ready to sign."
msgstr "문서를 대기 중이며 서명이 준비된 상태로 생성합니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Create token"
msgstr "토큰 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Create webhook"
msgstr "웹훅 생성"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Create Webhook"
msgstr "웹훅 생성"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Create your account and start using state-of-the-art document signing."
msgstr "계정을 만들고 최첨단 문서 서명을 사용해보세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Create your account and start using state-of-the-art document signing. Open and beautiful signing is within your grasp."
msgstr "계정을 만들고 최첨단 문서 서명을 사용해보세요． 개방적이고 아름다운 서명은 당신의 손 안에 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-leaderboard-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-information.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-information.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/subscriptions.tsx
msgid "Created At"
msgstr "생성 시점"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Created by"
msgstr "작성자"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table.tsx
msgid "Created on"
msgstr "생성 날짜"

#. placeholder {0}: i18n.date(webhook.createdAt, DateTime.DATETIME_FULL)
#. placeholder {0}: i18n.date(token.createdAt, DateTime.DATETIME_FULL)
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "Created on {0}"
msgstr "{0}에 생성됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "CSV Structure"
msgstr "CSV 구조"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Current Password"
msgstr "현재 비밀번호"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Current password is incorrect."
msgstr "현재 비밀번호가 올바르지 않습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Current recipients:"
msgstr "현재 수신자："

#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
msgid "Daily"
msgstr "일일"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Dark Mode"
msgstr "다크 모드"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-activity-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Date created"
msgstr "생성 날짜"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Date Format"
msgstr "날짜 형식"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: packages/email/templates/team-invite.tsx
msgid "Decline"
msgstr "거부"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "Declined team invitation"
msgstr "팀 초대를 거부함"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Default Document Language"
msgstr "기본 문서 언어"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Default Document Visibility"
msgstr "기본 문서 가시성"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Default Signature Settings"
msgstr "기본 서명 설정"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/templates-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. placeholder {0}: webhook.webhookUrl
#. placeholder {0}: token.name
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "delete {0}"
msgstr "{0} 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "delete {teamName}"
msgstr "{teamName} 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "Delete account"
msgstr "계정 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Delete Account"
msgstr "계정 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
msgid "Delete document"
msgstr "문서 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
msgid "Delete Document"
msgstr "문서 삭제"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "Delete passkey"
msgstr "패스키 삭제"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Delete team"
msgstr "팀 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
msgid "Delete team member"
msgstr "팀원 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
msgid "Delete the document. This action is irreversible so proceed with caution."
msgstr "문서를 삭제합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없으므로 주의하십시오．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "Delete the users account and all its contents. This action is irreversible and will cancel their subscription, so proceed with caution."
msgstr "사용자의 계정과 모든 내용을 삭제합니다. 이 작업은 되돌릴 수 없으며 구독이 취소됩니다. 따라서 주의하여 진행하십시오．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
msgid "Delete Webhook"
msgstr "Webhook 삭제"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Delete your account and all its contents, including completed documents. This action is irreversible and will cancel your subscription, so proceed with caution."
msgstr "계정과 모든 내용을 삭제합니다. 여기에는 완료된 문서도 포함됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없으며 구독이 취소됩니다. 따라서 주의하여 진행하십시오．"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Deleted"
msgstr "삭제됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Deleting account..."
msgstr "계정을 삭제 중…"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Details"
msgstr "세부 정보"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-activity-table.tsx
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: packages/email/templates/reset-password.tsx
msgid "Didn't request a password change? We are here to help you secure your account, just <0>contact us.</0>"
msgstr "비밀번호 변경 요청을 하지 않으셨나요? 계정을 보호하는 데 도움을 드리겠습니다, <0>저희에게 연락</0>하세요"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-direct-link-badge.tsx
msgid "direct link"
msgstr "직접 링크"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Direct link"
msgstr "직접 링크"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Direct Link"
msgstr "직접 연결"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-direct-link-badge.tsx
msgid "direct link disabled"
msgstr "직접 링크 비활성화됨"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
msgid "Direct link receiver"
msgstr "직접 링크 수신자"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Direct Link Signing"
msgstr "직접 링크 서명"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Direct link signing has been disabled"
msgstr "직접 링크 서명이 비활성화되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Direct link signing has been enabled"
msgstr "직접 링크 서명이 활성화되었습니다"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "Direct link templates contain one dynamic recipient placeholder. Anyone with access to this link can sign the document, and it will then appear on your documents page."
msgstr "직접 링크 템플릿은 하나의 동적 수신자 자리 표시자를 포함합니다. 이 링크에 액세스할 수 있는 사람은 누구나 문서에 서명할 수 있으며, 서명한 문서는 문서 페이지에 나타납니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Direct template link deleted"
msgstr "직접 템플릿 링크가 삭제되었습니다"

#. placeholder {0}: quota.directTemplates
#. placeholder {1}: quota.directTemplates
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Direct template link usage exceeded ({0}/{1})"
msgstr "직접 템플릿 링크 사용이 초과되었습니다 ({0}/{1})"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Disable 2FA"
msgstr "2FA 비활성화"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "Disable account"
msgstr "계정 비활성화"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "Disable Account"
msgstr "계정 비활성화"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Disable Two Factor Authentication before deleting your account."
msgstr "계정을 삭제하기 전에 이중 인증을 비활성화하십시오．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Disabling direct link signing will prevent anyone from accessing the link."
msgstr "직접 링크 서명을 비활성화하면 아무도 링크에 접근하지 못합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "Disabling the user results in the user not being able to use the account. It also disables all the related contents such as subscription, webhooks, teams, and API keys."
msgstr "사용자를 비활성화하면 사용자가 계정을 사용할 수 없게 됩니다. 또한 구독, 웹훅, 팀 및 API 키와 같은 관련 콘텐츠도 모두 비활성화됩니다．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "Display your name and email in documents"
msgstr "문서에 이름과 이메일을 표시합니다"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Distribute Document"
msgstr "문서 배포"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
msgid "Do you want to delete this template?"
msgstr "이 템플릿을 삭제하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
msgid "Do you want to duplicate this template?"
msgstr "이 템플릿을 복제하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Documenso will delete <0>all of your documents</0>, along with all of your completed documents, signatures, and all other resources belonging to your Account."
msgstr "Documenso는 모든 완료된 문서와 서명을 포함하여 계정에 속한 <0>모든 문서</0>와 기타 모든 자원을 삭제할 것입니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Document"
msgstr "문서"

#. placeholder {0}: document.title
#. placeholder {1}: recipient.name
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-rejection-emails.handler.ts
msgid "Document \"{0}\" - Rejected by {1}"
msgstr "문서 \"{0}\" - {1}에 의해 거부됨"

#. placeholder {0}: document.title
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-rejection-emails.handler.ts
msgid "Document \"{0}\" - Rejection Confirmed"
msgstr "문서 \"{0}\" - 거부 확인됨"

#. placeholder {0}: document.title
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-document-cancelled-emails.handler.ts
msgid "Document \"{0}\" Cancelled"
msgstr "\"{0}\"문서 취소됨"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
#: packages/ui/components/document/document-global-auth-access-select.tsx
msgid "Document access"
msgstr "문서 접근"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document access auth updated"
msgstr "문서 접근 인증 업데이트됨"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "Document All"
msgstr "모든 문서"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Document Approved"
msgstr "문서 승인됨"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/_index.tsx
#: packages/lib/server-only/document/super-delete-document.ts
#: packages/lib/server-only/document/delete-document.ts
msgid "Document Cancelled"
msgstr "문서 취소됨"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document completed"
msgstr "문서 완료됨"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Document completed email"
msgstr "문서 완료 이메일"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-completed.tsx
msgid "Document Completed!"
msgstr "문서가 완료되었습니다！"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document created"
msgstr "문서 생성됨"

#. placeholder {0}: document.user.name
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Document created by <0>{0}</0>"
msgstr "<0>{0}</0>에 의해 생성된 문서"

#: packages/lib/server-only/template/create-document-from-direct-template.ts
#: packages/email/templates/document-created-from-direct-template.tsx
msgid "Document created from direct template"
msgstr "직접 템플릿에서 생성된 문서"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Document created using a <0>direct link</0>"
msgstr "<0>직접 연결</0>을 사용하여 생성된 문서"

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Document Creation"
msgstr "문서 생성"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document deleted"
msgstr "문서 삭제됨"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Document deleted email"
msgstr "문서 삭제 이메일"

#: packages/lib/server-only/document/send-delete-email.ts
msgid "Document Deleted!"
msgstr "문서 삭제됨！"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "Document Distribution Method"
msgstr "문서 배포 방법"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "Document draft"
msgstr "문서 초안"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
msgid "Document Duplicated"
msgstr "문서 중복됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document external ID updated"
msgstr "문서 외부 ID 업데이트됨"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-history-sheet.tsx
msgid "Document history"
msgstr "문서 이력"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Document ID"
msgstr "문서 ID"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "Document inbox"
msgstr "문서 수신함"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "Document Limit Exceeded!"
msgstr "문서 제한 초과！"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Document metrics"
msgstr "문서 메트릭스"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Document moved"
msgstr "문서 이동됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document moved to team"
msgstr "문서가 팀으로 이동됨"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Document no longer available to sign"
msgstr "더 이상 서명이 불가능한 문서입니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document opened"
msgstr "문서 열림"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "Document pending"
msgstr "문서 대기 중"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Document pending email"
msgstr "보류 중인 문서 이메일"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Document preferences updated"
msgstr "문서 설정이 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
msgid "Document re-sent"
msgstr "문서 다시 보냄"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "Document rejected"
msgstr "문서 거부됨"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/rejected.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-rejected.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-rejected.tsx
msgid "Document Rejected"
msgstr "문서가 거부되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Document resealed"
msgstr "문서 재봉인됨"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document sent"
msgstr "문서 전송됨"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Document Signed"
msgstr "문서 서명됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document signing auth updated"
msgstr "문서 서명 인증 업데이트됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Document signing process will be cancelled"
msgstr "문서 서명 프로세스가 취소될 것입니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Document status"
msgstr "문서 상태"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Document title"
msgstr "문서 제목"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document title updated"
msgstr "문서 제목 업데이트됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document updated"
msgstr "문서 업데이트됨"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "Document upload disabled due to unpaid invoices"
msgstr "미지불된 청구서로 인해 문서 업로드가 비활성화되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "Document uploaded"
msgstr "문서 업로드됨"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Document Viewed"
msgstr "문서가 표시됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Document visibility updated"
msgstr "문서 가시성 업데이트됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Document will be permanently deleted"
msgstr "문서가 영구적으로 삭제될 것입니다"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/p.$url.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.edit.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/_layout.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-dashboard-users-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/user-profile-timur.tsx
#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
#: apps/remix/app/components/general/skeletons/document-edit-skeleton.tsx
msgid "Documents"
msgstr "문서들"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id._index.tsx
msgid "Documents created from template"
msgstr "템플릿에서 생성된 문서"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Documents Received"
msgstr "수신된 문서들"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Documents Viewed"
msgstr "표시된 문서들"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/signin.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/reset-password.$token.tsx
msgid "Don't have an account? <0>Sign up</0>"
msgstr "계정이 없습니까? <0>가입하기</0>"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
#: packages/ui/components/document/document-download-button.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-completed.tsx
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-audit-log-download-button.tsx
msgid "Download Audit Logs"
msgstr "감사 로그 다운로드"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-certificate-download-button.tsx
msgid "Download Certificate"
msgstr "인증서 다운로드"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Download Template CSV"
msgstr "CSV 템플릿 다운로드"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Draft"
msgstr "초안"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Draft documents"
msgstr "초안 문서들"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Drafted Documents"
msgstr "작성된 문서"

#: packages/ui/primitives/document-dropzone.tsx
msgid "Drag & drop your PDF here."
msgstr "PDF를 여기에 끌어다 놓으세요．"

#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Draw"
msgstr "그리다"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Dropdown"
msgstr "드롭다운"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/dropdown-field.tsx
msgid "Dropdown options"
msgstr "드롭다운 옵션"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
msgid "Due to an unpaid invoice, your team has been restricted. Please settle the payment to restore full access to your team."
msgstr "결제되지 않은 청구서로 인해 팀이 제한되었습니다．전체 접근을 복원하려면 결제를 완료해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
msgid "Duplicate"
msgstr "중복"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/templates-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id._index.tsx
msgid "Edit Template"
msgstr "템플릿 수정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "Edit webhook"
msgstr "웹훅 편집"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Electronic Delivery of Documents"
msgstr "문서의 전자 전달"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Electronic Signature Disclosure"
msgstr "전자 서명 공개"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-dashboard-users-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-email-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-configure-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/forgot-password.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/send-confirmation-email.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "Email already confirmed"
msgstr "이메일이 이미 확인되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-configure-form.tsx
msgid "Email cannot already exist in the template"
msgstr "이메일은 템플릿에 이미 존재할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "Email Confirmed!"
msgstr "이메일 확인됨！"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "Email Options"
msgstr "이메일 옵션"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Email resent"
msgstr "이메일 재전송됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Email sent"
msgstr "이메일 전송됨"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/check-email.tsx
msgid "Email sent!"
msgstr "이메일 전송됨！"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
msgid "Email verification has been removed"
msgstr "이메일 확인이 제거되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
msgid "Email verification has been resent"
msgstr "이메일 확인이 재전송되었습니다"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Empty field"
msgstr "빈 필드"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Enable 2FA"
msgstr "2FA 활성화"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "Enable account"
msgstr "계정 활성화"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "Enable Account"
msgstr "계정 활성화"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Enable Authenticator App"
msgstr "Authenticator 앱 활성화"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Enable custom branding for all documents in this team."
msgstr "이 팀의 모든 문서에 대해 사용자 정의 브랜딩을 활성화하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Enable Direct Link Signing"
msgstr "직접 링크 서명 활성화"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Enable signing order"
msgstr "서명 순서 활성화"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "Enabling the account results in the user being able to use the account again, and all the related features such as webhooks, teams, and API keys for example."
msgstr "계정을 활성화하면 사용자가 다시 계정을 사용할 수 있으며, 웹훅, 팀 및 API 키와 같은 모든 관련 기능을 사용할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
msgid "Enclosed Document"
msgstr "첨부 문서"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/subscriptions.tsx
msgid "Ends On"
msgstr "종료일"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Enter your brand details"
msgstr "브랜드 세부사항을 입력하세요"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
msgid "Enter your email"
msgstr "이메일을 입력하세요"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-configure-form.tsx
msgid "Enter your email address to receive the completed document."
msgstr "완료된 문서를 받으려면 이메일 주소를 입력하세요．"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
msgid "Enter your name"
msgstr "이름을 입력하세요"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
msgid "Enter your text here"
msgstr "여기에 텍스트를 입력하세요"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-radio-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-radio-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-initials-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-initials-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-email-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-email-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-dropdown-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-dropdown-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-date-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-checkbox-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-item-advanced-settings.tsx
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Everyone can access and view the document"
msgstr "모든 사람이 문서에 접근하고 볼 수 있습니다"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Everyone has signed"
msgstr "모두 서명했습니다"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Everyone has signed! You will receive an Email copy of the signed document."
msgstr "모두 서명했습니다！서명된 문서의 이메일 사본을 받게 됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Exceeded timeout"
msgstr "시간 초과 초과"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "Expired"
msgstr "만료됨"

#. placeholder {0}: i18n.date(token.expires, DateTime.DATETIME_FULL)
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "Expires on {0}"
msgstr "{0}에 만료됨"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "External ID"
msgstr "외부 ID"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Failed to reseal document"
msgstr "문서 걸쇠 잠금 실패"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-item-advanced-settings.tsx
msgid "Failed to save settings."
msgstr "설정 저장 실패．"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
msgid "Failed to update recipient"
msgstr "수신자 업데이트 실패"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "Failed to update webhook"
msgstr "웹훅 업데이트 실패"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Failed: {failedCount}"
msgstr "실패: {failedCount}"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
msgid "Field character limit"
msgstr "필드 문자 제한"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/name-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/initials-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/email-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/date-field.tsx
msgid "Field font size"
msgstr "필드 글꼴 크기"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
msgid "Field format"
msgstr "필드 형식"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/radio-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Field label"
msgstr "필드 레이블"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
msgid "Field placeholder"
msgstr "필드 자리 표시자"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Field prefilled by assistant"
msgstr "보조자가 필드를 미리 채웠습니다"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Field signed"
msgstr "필드 서명됨"

#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Field unsigned"
msgstr "서명되지 않은 필드"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
msgid "Fields"
msgstr "필드"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "File cannot be larger than {APP_DOCUMENT_UPLOAD_SIZE_LIMIT}MB"
msgstr "파일 크기는 {APP_DOCUMENT_UPLOAD_SIZE_LIMIT}MB를 초과할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "File size exceeds the limit of {APP_DOCUMENT_UPLOAD_SIZE_LIMIT} MB"
msgstr "파일 크기가 {APP_DOCUMENT_UPLOAD_SIZE_LIMIT} MB 제한을 초과합니다"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/name-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/initials-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/email-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/date-field.tsx
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "For any questions regarding this disclosure, electronic signatures, or any related process, please contact us at: <0>{SUPPORT_EMAIL}</0>"
msgstr "이 공개, 전자 서명 또는 관련 프로세스에 관한 질문은 다음 주소로 문의하십시오: <0>{SUPPORT_EMAIL}</0>"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "For each recipient, provide their email (required) and name (optional) in separate columns. Download the template CSV below for the correct format."
msgstr "각 수신자에 대해 이메일(필수)과 이름(선택 사항)을 별도의 열에 제공하세요． 올바른 형식을 위해 아래의 CSV 템플릿을 다운로드하세요．"

#: packages/lib/server-only/auth/send-forgot-password.ts
msgid "Forgot Password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요？"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/forgot-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: packages/email/template-components/template-forgot-password.tsx
msgid "Forgot your password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요？"

#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
msgid "Free Signature"
msgstr "무료 서명"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
msgid "Full Name"
msgstr "전체 이름"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-page.tsx
msgid "General"
msgstr "일반"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Generate Links"
msgstr "링크 생성"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
msgid "Global recipient action authentication"
msgstr "글로벌 수신자 작업 인증"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/_layout.tsx
#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/document-flow-root.tsx
msgid "Go Back"
msgstr "돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "Go back home"
msgstr "홈으로 돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/_index.tsx
msgid "Go Back Home"
msgstr "홈으로 돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Go to owner"
msgstr "소유자에게 가기"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/p.$url.tsx
msgid "Go to your <0>public profile settings</0> to add documents."
msgstr "문서를 추가하려면 <0>공개 프로필 설정</0>으로 이동하세요．"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-color-picker.tsx
msgid "Green"
msgstr "녹색"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "has invited you to approve this document"
msgstr "이 문서를 승인하도록 초대했습니다"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "has invited you to assist this document"
msgstr "이 문서를 지원하도록 초대되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "has invited you to sign this document"
msgstr "이 문서를 서명하도록 초대했습니다"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "has invited you to view this document"
msgstr "이 문서를 보도록 초대했습니다"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Having an assistant as the last signer means they will be unable to take any action as there are no subsequent signers to assist."
msgstr "마지막 서명자가 보조자인 경우 이후 서명자가 없어 조치를 취할 수 없습니다."

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
msgid "Help complete the document for other signers."
msgstr "다른 서명자를 위해 문서 작성을 도와주세요."

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/profile.tsx
msgid "Here you can edit your personal details."
msgstr "여기에서 개인 정보를 수정할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Here you can manage your password and security settings."
msgstr "여기에서 비밀번호와 보안 설정을 관리할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.preferences.tsx
msgid "Here you can set preferences and defaults for branding."
msgstr "여기에서 브랜딩에 대한 기본 설정과 기본값을 설정할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.preferences.tsx
msgid "Here you can set preferences and defaults for your team."
msgstr "여기에서 팀에 대한 기본 설정과 기본값을 설정할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Here's how it works:"
msgstr "다음은 작동 방식입니다："

#: apps/remix/app/components/general/user-profile-timur.tsx
msgid "Hey I’m Timur"
msgstr "안녕하세요, 저는 Timur입니다"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Hi {userName},"
msgstr "안녕하세요, {userName}님,"

#: packages/email/templates/reset-password.tsx
msgid "Hi, {userName} <0>({userEmail})</0>"
msgstr "안녕하세요, {userName} <0>({userEmail})</0>"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-history-sheet.tsx
msgid "Hide additional information"
msgstr "추가 정보 숨기기"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "I am a signer of this document"
msgstr "저는 이 문서의 서명자입니다"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "I am a viewer of this document"
msgstr "저는 이 문서의 뷰어입니다"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "I am an approver of this document"
msgstr "저는 이 문서의 승인자입니다"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "I am an assistant of this document"
msgstr "저는 이 문서의 보조자입니다"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "I am required to receive a copy of this document"
msgstr "저는 이 문서의 사본을 받아야 합니다"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "I am the owner of this document"
msgstr "나는 이 문서의 소유자입니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "I'm sure! Delete it"
msgstr "확실합니다! 삭제하세요"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "If they accept this request, the team will be transferred to their account."
msgstr "해당 요청을 수락하면 팀이 해당 계정으로 전송됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "If you do not want to use the authenticator prompted, you can close it, which will then display the next available authenticator."
msgstr "제시된 인증기를 사용하고 싶지 않다면 닫을 수 있으며, 그 후에 다음 사용 가능한 인증기가 표시됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/unverified-account.tsx
msgid "If you don't find the confirmation link in your inbox, you can request a new one below."
msgstr "받은 편지함에서 확인 링크를 찾지 못하면 아래에서 새 링크를 요청할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "If your authenticator app does not support QR codes, you can use the following code instead:"
msgstr "인증기 앱이 QR 코드를 지원하지 않는 경우 대신 다음 코드를 사용할 수 있습니다："

#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
msgid "Inbox"
msgstr "수신함"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Inbox documents"
msgstr "수신함 문서"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Include the Signing Certificate in the Document"
msgstr "문서에 서명 인증서 포함"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-information.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-information.tsx
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
msgid "Inherit authentication method"
msgstr "인증 방법 상속"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-initials-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
msgid "Initials"
msgstr "이니셜"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
msgid "Inserted"
msgstr "삽입됨"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Instance Stats"
msgstr "인스턴스 통계"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
msgid "Invalid code. Please try again."
msgstr "잘못된 코드입니다． 다시 시도해 주세요．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.types.ts
msgid "Invalid email"
msgstr "잘못된 이메일"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "Invalid link"
msgstr "잘못된 링크"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "Invalid token"
msgstr "잘못된 토큰"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
msgid "Invalid token provided. Please try again."
msgstr "유효하지 않은 토큰이 제공되었습니다． 다시 시도해주세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
msgid "Invitation accepted!"
msgstr "초대 수락됨！"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "Invitation declined"
msgstr "초대 거절됨"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
msgid "Invitation has been deleted"
msgstr "초대가 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
msgid "Invitation has been resent"
msgstr "초대가 다시 전송되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Invite"
msgstr "초대하기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Invite member"
msgstr "멤버 초대"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Invite Members"
msgstr "회원 초대"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Invite team members"
msgstr "팀원 초대"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
msgid "Invited At"
msgstr "초대일"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
msgid "Invoice"
msgstr "송장"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/internal-audit-log-table.tsx
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "It is crucial to keep your contact information, especially your email address, up to date with us. Please notify us immediately of any changes to ensure that you continue to receive all necessary communications."
msgstr "귀하의 이메일 주소를 포함한 연락처 정보를 최신 상태로 유지하는 것이 중요합니다. 필요한 모든 통신을 계속 받으실 수 있도록 변경 사항을 즉시 통지해 주십시오．"

#. placeholder {0}: publicProfile.name
#: apps/remix/app/routes/_profile+/p.$url.tsx
msgid "It looks like {0} hasn't added any documents to their profile yet."
msgstr "{0}님은 아직 프로필에 문서를 추가하지 않았습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "It seems that the provided token has expired. We've just sent you another token, please check your email and try again."
msgstr "제공된 토큰이 만료된 것 같습니다．다른 토큰을 지금 발송했습니다．이메일을 확인하고 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email._index.tsx
msgid "It seems that there is no token provided, if you are trying to verify your email please follow the link in your email."
msgstr "토큰이 제공되지 않은 것 같습니다．이메일 인증을 시도 중이라면 이메일의 링크를 따라가세요．"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-waiting-for-turn.tsx
msgid "It's currently not your turn to sign. Please check back soon as this document should be available for you to sign shortly."
msgstr "현재 서명할 차례가 아닙니다. 잠시 후 이 문서가 서명할 수 있도록 사용 가능합니다."

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/waiting.tsx
msgid "It's currently not your turn to sign. You will receive an email with instructions once it's your turn to sign the document."
msgstr "현재 서명할 차례가 아닙니다． 서명할 차례가 되면 이메일로 지침을 받게 됩니다．"

#: packages/email/templates/team-invite.tsx
msgid "Join {teamName} on Documenso"
msgstr "Documenso에서 {teamName}에 가입하세요"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/radio-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Label"
msgstr "레이블"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: apps/remix/app/components/general/period-selector.tsx
msgid "Last 14 days"
msgstr "지난 14일"

#: apps/remix/app/components/general/period-selector.tsx
msgid "Last 30 days"
msgstr "지난 30일"

#: apps/remix/app/components/general/period-selector.tsx
msgid "Last 7 days"
msgstr "지난 7일"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-information.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-information.tsx
msgid "Last modified"
msgstr "마지막 수정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Last updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
msgid "Last Updated"
msgstr "최종 업데이트"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Last updated at"
msgstr "마지막 업데이트 시간"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table.tsx
msgid "Last used"
msgstr "마지막 사용"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/_layout.tsx
msgid "Leaderboard"
msgstr "리더보드"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-current-teams-table.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
msgid "Leave"
msgstr "떠나기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
msgid "Leave team"
msgstr "팀 떠나기"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Legality of Electronic Signatures"
msgstr "전자 서명의 합법성"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Light Mode"
msgstr "라이트 모드"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
msgid "Like to have your own public profile with agreements?"
msgstr "자신만의 공용 프로필을 가지고 싶으신가요？"

#: packages/email/templates/team-transfer-request.tsx
#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "Link expires in 1 hour."
msgstr "링크는 <b>1</b>시간 후에 만료됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Link template"
msgstr "링크 템플릿"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Links Generated"
msgstr "링크가 생성되었습니다"

#. placeholder {0}: webhook.eventTriggers .map((trigger) => toFriendlyWebhookEventName(trigger)) .join(', ')
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
msgid "Listening to {0}"
msgstr "{0} 듣기"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Load older activity"
msgstr "이전 활동 불러오기"

#: apps/remix/app/components/general/skeletons/document-edit-skeleton.tsx
#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
msgid "Loading document..."
msgstr "문서 불러오는 중…"

#: apps/remix/app/components/general/skeletons/document-edit-skeleton.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
msgid "Loading Document..."
msgstr "문서 불러오는 중…"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Loading teams..."
msgstr "팀 불러오는 중…"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중…"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-page.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-account.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-auth-page.tsx
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-current-teams-table.tsx
msgid "Manage"
msgstr "관리"

#. placeholder {0}: user?.name
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
msgid "Manage {0}'s profile"
msgstr "{0}의 프로필 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/teams.tsx
msgid "Manage all teams you are currently associated with."
msgstr "현재 연결된 모든 팀 관리．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id._index.tsx
msgid "Manage and view template"
msgstr "템플릿 관리 및 보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/billing.tsx
msgid "Manage billing"
msgstr "청구 관리"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Manage details for this public template"
msgstr "이 공용 템플릿 관리"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog-wrapper.tsx
msgid "Manage Direct Link"
msgstr "직접 링크 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents._index.tsx
msgid "Manage documents"
msgstr "문서 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Manage passkeys"
msgstr "패스키 관리"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-billing-portal-button.tsx
msgid "Manage subscription"
msgstr "구독 관리"

#: apps/remix/app/components/general/billing-portal-button.tsx
msgid "Manage Subscription"
msgstr "구독 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/subscriptions.tsx
msgid "Manage subscriptions"
msgstr "구독 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "Manage team subscription."
msgstr "팀 구독 관리．"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "Manage teams"
msgstr "팀 관리"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Manage the direct link signing for this template"
msgstr "이 템플릿의 직접 링크 서명 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.members.tsx
msgid "Manage the members or invite new members."
msgstr "회원 관리 또는 새로운 회원 초대．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users._index.tsx
msgid "Manage users"
msgstr "사용자 관리"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security.passkeys.tsx
msgid "Manage your passkeys."
msgstr "패스키 관리．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Manage your site settings here"
msgstr "사이트 설정을 여기서 관리하세요"

#: packages/lib/constants/teams.ts
msgid "Manager"
msgstr "매니저"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Mark as viewed"
msgstr "본 것으로 표시"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Mark as Viewed"
msgstr "본 것으로 표시"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "MAU (created document)"
msgstr "MAU (생성된 문서)"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "MAU (had document completed)"
msgstr "MAU (문서 완료)"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
msgid "Max"
msgstr "최대"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Maximum file size: 4MB. Maximum 100 rows per upload. Blank values will use template defaults."
msgstr "최대 파일 크기：4MB． 업로드당 최대 100행． 빈 값은 템플릿 기본값을 사용합니다．"

#: packages/lib/constants/teams.ts
msgid "Member"
msgstr "멤버"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-current-teams-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
msgid "Member Since"
msgstr "회원 가입일"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.members.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
msgid "Members"
msgstr "회원들"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Message <0>(Optional)</0>"
msgstr "메시지 <0>(선택 사항)</0>"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
msgid "Min"
msgstr "최소"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recipients.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
msgid "Modify recipients"
msgstr "수신자 수정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
msgid "Monthly"
msgstr "월간"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Monthly Active Users: Users that created at least one Document"
msgstr "월간 활성 사용자: 최소 하나의 문서를 생성한 사용자"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Monthly Active Users: Users that had at least one of their documents completed"
msgstr "월간 활성 사용자: 최소 한 개의 문서가 완료된 사용자"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Move Document to Team"
msgstr "문서를 팀으로 이동"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "Move Template to Team"
msgstr "템플릿을 팀으로 이동"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
msgid "Move to Team"
msgstr "팀으로 이동"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Moving..."
msgstr "이동 중…"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "My templates"
msgstr "내 템플릿"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-leaderboard-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-dashboard-users-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Need to sign documents?"
msgstr "문서에 서명하시겠습니까？"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "Needs to approve"
msgstr "승인 필요"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "Needs to sign"
msgstr "서명 필요"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "Needs to view"
msgstr "보기 필요"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table.tsx
msgid "Never"
msgstr "없음"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Never expire"
msgstr "만료되지 않음"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "New team owner"
msgstr "새 팀 소유자"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
msgid "New Template"
msgstr "새 템플릿"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-dialog.tsx
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Next field"
msgstr "다음 필드"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "No active drafts"
msgstr "활성화된 초안이 없음"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/rejected.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-rejected.tsx
msgid "No further action is required from you at this time."
msgstr "현재 추가 조치는 필요하지 않습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "No payment required"
msgstr "결제 필요 없음"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
msgid "No public profile templates found"
msgstr "공개 프로필 템플릿을 찾을 수 없음"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recent-activity.tsx
msgid "No recent activity"
msgstr "최근 활동 없음"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "No recent documents"
msgstr "최근 문서 없음"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "No recipient matching this description was found."
msgstr "이 설명과 일치하는 수신자를 찾을 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recipients.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "No recipients"
msgstr "수신자 없음"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "No recipients with this role"
msgstr "이 역할을 가진 수신자가 없습니다"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
#: packages/ui/components/document/document-global-auth-access-select.tsx
#: packages/ui/components/document/document-global-auth-access-select.tsx
msgid "No restrictions"
msgstr "제한 없음"

#: packages/ui/primitives/data-table.tsx
msgid "No results found"
msgstr "결과가 없습니다"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "No results found."
msgstr "결과를 찾을 수 없습니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/missing-signature-field-dialog.tsx
msgid "No signature field found"
msgstr "서명 필드를 찾을 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "No valid direct templates found"
msgstr "유효한 직접 템플릿을 찾을 수 없음"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "No valid recipients found"
msgstr "유효한 수신자를 찾을 수 없음"

#: apps/remix/app/components/general/webhook-multiselect-combobox.tsx
#: apps/remix/app/components/general/multiselect-role-combobox.tsx
#: packages/ui/primitives/multi-select-combobox.tsx
#: packages/ui/primitives/combobox.tsx
msgid "No value found."
msgstr "값을 찾을 수 없음．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/forgot-password.tsx
msgid "No worries, it happens! Enter your email and we'll email you a special link to reset your password."
msgstr "걱정 마세요, 그럴 수 있어요! 이메일을 입력하시면, 비밀번호를 재설정할 수 있는 특별한 링크를 이메일로 보내드립니다．"

#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "None"
msgstr "없음"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Not supported"
msgstr "지원되지 않음"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "Nothing to do"
msgstr "할 일이 없습니다"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
msgid "Number format"
msgstr "숫자 형식"

#. placeholder {0}: document.team?.name
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "on behalf of \"{0}\" has invited you to approve this document"
msgstr "\"{0}\"를 대신하여 이 문서를 승인하도록 초대했습니다"

#. placeholder {0}: document.team?.name
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "on behalf of \"{0}\" has invited you to assist this document"
msgstr "\"{0}\"의 이름으로 이 문서를 보조하도록 초대되었습니다"

#. placeholder {0}: document.team?.name
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "on behalf of \"{0}\" has invited you to sign this document"
msgstr "\"{0}\"를 대신하여 이 문서를 서명하도록 초대했습니다"

#. placeholder {0}: document.team?.name
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-page-view.tsx
msgid "on behalf of \"{0}\" has invited you to view this document"
msgstr "\"{0}\"를 대신하여 이 문서를 보도록 초대했습니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "On this page, you can create a new webhook."
msgstr "이 페이지에서 새 웹훅을 만들 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "On this page, you can create and manage API tokens. See our <0>Documentation</0> for more information."
msgstr "이 페이지에서 API 토큰을 생성하고 관리할 수 있습니다. 자세한 내용은 <0>문서</0>를 참조하십시오."

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
msgid "On this page, you can create new Webhooks and manage the existing ones."
msgstr "이 페이지에서 새 Webhooks를 만들고 기존의 것을 관리할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "On this page, you can edit the webhook and its settings."
msgstr "이 페이지에서 웹훅과 그 설정을 편집할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Once confirmed, the following will occur:"
msgstr "확인되면 다음과 같은 일이 발생합니다："

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Once enabled, you can select any active recipient to be a direct link signing recipient, or create a new one. This recipient type cannot be edited or deleted."
msgstr "활성화되면 모든 활성 수신자를 직접 링크 서명 수신자로 선택할 수 있거나 새로 만들 수 있습니다． 이 수신자 유형은 편집하거나 삭제할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Once you have scanned the QR code or entered the code manually, enter the code provided by your authenticator app below."
msgstr "QR 코드를 스캔하거나 코드를 수동으로 입력한 후， 인증 앱이 제공한 코드를 아래에 입력하십시오．"

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Once your template is set up, share the link anywhere you want. The person who opens the link will be able to enter their information in the direct link recipient field and complete any other fields assigned to them."
msgstr "템플릿이 설정되면 원하는 곳에 링크를 공유하세요． 링크를 여는 사람은 직접 링크 수신자 필드에 정보를 입력하고 그들에게 할당된 다른 필드를 완료할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Only admins can access and view the document"
msgstr "관리자만이 문서에 접근하고 볼 수 있습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Only managers and above can access and view the document"
msgstr "매니저 및 그 이상의 직책만이 문서에 접근하고 볼 수 있습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Only subscribers can have a username shorter than 6 characters"
msgstr "구독자만 사용자 이름을 6자 미만으로 설정할 수 있습니다"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
msgid "Oops! Something went wrong."
msgstr "이런！ 문제가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/stack-avatars-with-tooltip.tsx
msgid "Opened"
msgstr "열림"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Or"
msgstr "또는"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Or continue with"
msgstr "또는 계속하세요"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Otherwise, the document will be created as a draft."
msgstr "그렇지 않으면 문서는 초안으로 작성됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-current-teams-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#. placeholder {0}: table.getState().pagination.pageIndex + 1
#. placeholder {1}: table.getPageCount() || 1
#: packages/ui/primitives/data-table-pagination.tsx
msgid "Page {0} of {1}"
msgstr "페이지 {0} / {1}"

#. placeholder {0}: i + 1
#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
msgid "Page {0} of {numPages}"
msgstr "페이지 {0} / {numPages}"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
msgid "Paid"
msgstr "지급됨"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Passkey"
msgstr "패스키"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Passkey already exists for the provided authenticator"
msgstr "제공된 인증기에 대해 패스키가 이미 존재합니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Passkey creation cancelled due to one of the following reasons:"
msgstr "다음 이유 중 하나로 인해 패스키 생성이 취소되었습니다："

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "Passkey has been removed"
msgstr "패스키가 제거되었습니다"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "Passkey has been updated"
msgstr "패스키가 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Passkey name"
msgstr "패스키 이름"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Passkey Re-Authentication"
msgstr "암호 재인증"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security.passkeys.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Passkeys"
msgstr "패스키"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Passkeys allow you to sign in and authenticate using biometrics, password managers, etc."
msgstr "패스키를 사용하면 생체 인식, 암호 관리자 등을 사용하여 로그인하고 인증할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Passkeys are not supported on this browser"
msgstr "이 브라우저에서는 패스키를 지원하지 않습니다"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: packages/email/templates/forgot-password.tsx
msgid "Password Reset Requested"
msgstr "비밀번호 재설정 요청됨"

#: packages/email/templates/reset-password.tsx
msgid "Password Reset Successful"
msgstr "비밀번호 재설정 성공"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Password should not be common or based on personal information"
msgstr "비밀번호는 흔한 것이거나 개인 정보를 기반으로 해서는 안 됩니다"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Password updated"
msgstr "비밀번호가 업데이트되었습니다"

#: packages/email/template-components/template-reset-password.tsx
msgid "Password updated!"
msgstr "비밀번호가 업데이트되었습니다！"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table-actions.tsx
msgid "Pay"
msgstr "지불하다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
msgid "Payment is required to finalise the creation of your team."
msgstr "팀 생성을 완료하려면 결제가 필요합니다．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
msgid "Payment overdue"
msgstr "지불 연체"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.members.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-teams-page-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-read-only-fields.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: packages/email/templates/document-pending.tsx
msgid "Pending Document"
msgstr "보류 중인 문서"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Pending documents"
msgstr "보류 중인 문서"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Pending Documents"
msgstr "보류 중인 문서"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "Pending invitations"
msgstr "대기 중인 초대"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table-actions.tsx
msgid "Pending team deleted."
msgstr "대기 중인 팀이 삭제되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "Personal"
msgstr "개인"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "Personal Account"
msgstr "개인 계정"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Pick a number"
msgstr "숫자를 선택하세요"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
msgid "Pick a password"
msgstr "비밀번호 설정"

#: apps/remix/app/components/general/user-profile-timur.tsx
msgid "Pick any of the following agreements below and start signing to get started"
msgstr "다음의 동의서 중 하나를 선택하고 서명을 시작하여 시작하세요"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
msgid "Placeholder"
msgstr "플레이스홀더"

#. placeholder {0}: _(actionVerb).toLowerCase()
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Please {0} your document<0/>\"{documentName}\""
msgstr "\"{documentName}\" 문서를 {0}해주세요<0/>"

#: packages/email/templates/document-invite.tsx
msgid "Please {action} your document {documentName}"
msgstr "문서 {documentName}을(를) {action}해주세요"

#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "Please {recipientActionVerb} this document"
msgstr "이 문서를 {recipientActionVerb}해주세요"

#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "Please {recipientActionVerb} this document created by your direct template"
msgstr "직접 템플릿으로 생성된 이 문서를 {recipientActionVerb}해주세요"

#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "Please {recipientActionVerb} your document"
msgstr "문서를 {recipientActionVerb}해주세요"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Please check the CSV file and make sure it is according to our format"
msgstr "CSV 파일을 확인하고 올바른 형식인지 확인하십시오"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-waiting-for-turn.tsx
msgid "Please check with the parent application for more information."
msgstr "자세한 내용은 상위 애플리케이션에 확인하십시오."

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/waiting.tsx
msgid "Please check your email for updates."
msgstr "업데이트를 확인하려면 이메일을 확인하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/reset-password.$token.tsx
msgid "Please choose your new password"
msgstr "새 비밀번호를 선택하세요"

#: packages/lib/server-only/auth/send-confirmation-email.ts
msgid "Please confirm your email"
msgstr "이메일을 확인해주세요"

#: packages/email/templates/confirm-email.tsx
msgid "Please confirm your email address"
msgstr "이메일 주소를 확인해주세요"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Please contact support if you would like to revert this action."
msgstr "이 작업을 되돌리려면 지원팀에 문의하십시오．"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Please enter a meaningful name for your token. This will help you identify it later."
msgstr "토큰의 의미 있는 이름을 입력하십시오． 이것은 나중에 식별하는 데 도움이 됩니다．"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
msgid "Please enter a valid name."
msgstr "유효한 이름을 입력하세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
msgid "Please mark as viewed to complete"
msgstr "완료하려면 본 내용으로 표시하십시오"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Please note that proceeding will remove direct linking recipient and turn it into a placeholder."
msgstr "진행하면 직접 연결된 수신자가 제거되고 자리 표시자로 변경됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Please note that this action is <0>irreversible</0>."
msgstr "이 작업은 <0>돌이킬 수 없습니다</0>．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Please note that this action is <0>irreversible</0>. Once confirmed, this document will be permanently deleted."
msgstr "이 작업은 <0>돌이킬 수 없습니다</0>． 확인되면 이 문서는 영구적으로 삭제됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
msgid "Please note that this action is irreversible. Once confirmed, your template will be permanently deleted."
msgstr "이 작업은 돌이킬 수 없습니다． 확인되면 템플릿이 영구적으로 삭제됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "Please note that this action is irreversible. Once confirmed, your token will be permanently deleted."
msgstr "이 작업은 돌이킬 수 없습니다． 확인되면 토큰이 영구적으로 삭제됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
msgid "Please note that this action is irreversible. Once confirmed, your webhook will be permanently deleted."
msgstr "이 작업은 돌이킬 수 없습니다． 확인되면 웹훅이 영구적으로 삭제됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Please note that you will lose access to all documents associated with this team & all the members will be removed and notified"
msgstr "이 팀과 관련된 모든 문서에 대한 접근이 불가능해지며, 모든 멤버는 제거되고 통지됩니다"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Please provide a token from the authenticator, or a backup code. If you do not have a backup code available, please contact support."
msgstr "인증기에서 토큰을 제공하거나 백업 코드를 제공하십시오． 백업 코드가 없으면 지원팀에 문의하십시오．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
msgid "Please provide a token from your authenticator, or a backup code."
msgstr "인증기에서 토큰을 제공하거나 백업 코드를 제공하십시오．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
msgid "Please review the document before approving."
msgstr "승인 전에 문서를 검토하십시오."

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
msgid "Please review the document before signing."
msgstr "서명하기 전에 문서를 검토해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Please select a PDF file"
msgstr "PDF 파일을 선택하세요"

#: apps/remix/app/components/forms/send-confirmation-email.tsx
msgid "Please try again and make sure you enter the correct email address."
msgstr "다시 시도하고 올바른 이메일 주소를 입력했는지 확인하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
msgid "Please try again later."
msgstr "나중에 다시 시도하세요．"

#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
msgid "Please try again or contact our support."
msgstr "다시 시도하거나 지원팀에 문의해주세요．"

#. placeholder {0}: `'${_(deleteMessage)}'`
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Please type {0} to confirm"
msgstr "{0}을 입력하여 확인하십시오"

#. placeholder {0}: user.email
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Please type <0>{0}</0> to confirm."
msgstr "<0>{0}</0>을 입력하여 확인하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Pre-formatted CSV template with example data."
msgstr "예시 데이터가 포함된 사전 형식 CSV 템플릿입니다．"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-page.tsx
msgid "Preview and configure template."
msgstr "템플릿 미리보기 및 구성．"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-type.tsx
msgid "Private"
msgstr "비공개"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "Private templates can only be modified and viewed by you."
msgstr "개인 템플릿은 본인만 수정하고 볼 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/assistant-confirmation-dialog.tsx
msgid "Proceed"
msgstr "계속"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/profile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Profile is currently <0>hidden</0>."
msgstr "프로필이 현재 <0>숨김</0> 상태입니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Profile is currently <0>visible</0>."
msgstr "프로필이 현재 <0>공개</0> 상태입니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
msgid "Profile updated"
msgstr "프로필 업데이트됨"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-type.tsx
msgid "Public"
msgstr "공개"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
msgid "Public Profile"
msgstr "공개 프로필"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "Public profile URL"
msgstr "공개 프로필 URL"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Public profile username"
msgstr "공개 프로필 사용자 이름"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "Public templates are connected to your public profile. Any modifications to public templates will also appear in your public profile."
msgstr "공개 템플릿은 공개 프로필에 연결됩니다. 공개 템플릿의 모든 수정 사항은 공개 프로필에도 반영됩니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
msgid "Radio"
msgstr "라디오"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/radio-field.tsx
msgid "Radio values"
msgstr "라디오 값"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/radio-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/dropdown-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Read only"
msgstr "읽기 전용"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-field-container.tsx
msgid "Read only field"
msgstr "읽기 전용 필드"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-disclosure.tsx
msgid "Read the full <0>signature disclosure</0>."
msgstr "전체 <0>서명 공개</0>를 읽어보세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
msgid "Ready"
msgstr "준비 완료"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: packages/email/template-components/template-document-cancel.tsx
msgid "Reason for cancellation: {cancellationReason}"
msgstr "취소 사유: {cancellationReason}"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
msgid "Reason for rejection: "
msgstr "거부 사유: "

#: packages/email/template-components/template-document-rejected.tsx
msgid "Reason for rejection: {rejectionReason}"
msgstr "거절 사유: {rejectionReason}"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-reject-dialog.tsx
msgid "Reason must be less than 500 characters"
msgstr "이유는 500자 미만이어야 합니다"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-dialog.tsx
msgid "Reauthentication is required to sign this field"
msgstr "이 필드를 서명하려면 재인증이 필요합니다"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "Receives copy"
msgstr "사본 수신"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Recent activity"
msgstr "최근 활동"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Recent documents"
msgstr "최근 문서"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "Recipient"
msgstr "수신자"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
msgid "Recipient action authentication"
msgstr "수신자 작업 인증"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Recipient removed email"
msgstr "수신자 제거 이메일"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Recipient signed email"
msgstr "수신자 서명 이메일"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Recipient signing request email"
msgstr "수신자 서명 요청 이메일"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
msgid "Recipient updated"
msgstr "수신자가 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recipients.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
msgid "Recipients"
msgstr "수신자들"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Recipients metrics"
msgstr "수신자 메트릭"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "Recipients will still retain their copy of the document"
msgstr "수신자는 여전히 문서의 사본을 유지합니다"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/recovery-code-list.tsx
msgid "Recovery code copied"
msgstr "복구 코드가 복사되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Recovery codes"
msgstr "복구 코드"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-color-picker.tsx
msgid "Red"
msgstr "빨강"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Redirect URL"
msgstr "리디렉트 URL"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Registration Successful"
msgstr "등록 성공"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-reject-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-reject-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-reject-dialog.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Reject Document"
msgstr "문서 거부"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/general/stack-avatars-with-tooltip.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-status.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Rejected"
msgstr "거부됨"

#: packages/email/template-components/template-document-rejection-confirmed.tsx
msgid "Rejection Confirmed"
msgstr "거절 확인"

#: packages/email/template-components/template-document-rejection-confirmed.tsx
msgid "Rejection reason: {reason}"
msgstr "거절 사유: {reason}"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/forgot-password.tsx
msgid "Remembered your password? <0>Sign In</0>"
msgstr "비밀번호를 기억하셨나요? <0>로그인</0>"

#. placeholder {0}: customEmail.subject
#: packages/lib/server-only/document/resend-document.tsx
msgid "Reminder: {0}"
msgstr "알림: {0}"

#. placeholder {0}: document.team.name
#: packages/lib/server-only/document/resend-document.tsx
msgid "Reminder: {0} invited you to {recipientActionVerb} a document"
msgstr "알림: {0}님이 문서를 {recipientActionVerb}하도록 초대했습니다"

#: packages/lib/server-only/document/resend-document.tsx
msgid "Reminder: Please {recipientActionVerb} this document"
msgstr "알림: 이 문서를 {recipientActionVerb}해주세요"

#: packages/lib/server-only/document/resend-document.tsx
msgid "Reminder: Please {recipientActionVerb} your document"
msgstr "알림: 문서를 {recipientActionVerb}해주세요"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-field-container.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-field-container.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
msgid "Remove team email"
msgstr "팀 이메일 제거"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
msgid "Remove team member"
msgstr "팀 멤버 제거"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "Renews: {formattedDate}"
msgstr "갱신일: {formattedDate}"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Repeat Password"
msgstr "비밀번호 재입력"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "Request transfer"
msgstr "이전 요청"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/radio-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/dropdown-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Required field"
msgstr "필수 입력란"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
msgid "Reseal document"
msgstr "문서 다시 밀봉"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Resend"
msgstr "다시 보내기"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Resend Confirmation Email"
msgstr "확인 이메일 재발송"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
msgid "Resend verification"
msgstr "검증 재발송"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: apps/remix/app/components/forms/forgot-password.tsx
msgid "Reset email sent"
msgstr "초기화 이메일 전송 완료"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/reset-password.$token.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/forgot-password.tsx
#: packages/email/template-components/template-forgot-password.tsx
msgid "Reset Password"
msgstr "비밀번호 초기화"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
msgid "Resetting Password..."
msgstr "비밀번호 초기화 중…"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
msgid "Resolve"
msgstr "해결"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
msgid "Resolve payment"
msgstr "결제 해결"

#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "Rest assured, your document is strictly confidential and will never be shared. Only your signing experience will be highlighted. Share your personalized signing card to showcase your signature!"
msgstr "안심하세요, 귀하의 문서는 철저히 비밀로 유지되며 공유되지 않습니다. 서명 경험만이 강조됩니다. 서명을 자랑하기 위해 개인화된 서명 카드를 공유하세요！"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Retention of Documents"
msgstr "문서 보유"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
msgid "Retry"
msgstr "다시 시도"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "Return"
msgstr "돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "Return to Dashboard"
msgstr "대시보드로 돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "Return to Home"
msgstr "홈으로 돌아가기"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/reset-password._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/check-email.tsx
msgid "Return to sign in"
msgstr "로그인 화면으로 돌아가기"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "Revoke"
msgstr "취소"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "Revoke access"
msgstr "접근 권한 취소"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-current-teams-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Role"
msgstr "역할"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-dashboard-users-table.tsx
msgid "Roles"
msgstr "역할들"

#: packages/ui/primitives/data-table-pagination.tsx
msgid "Rows per page"
msgstr "페이지당 행 수"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-number-field.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-item-advanced-settings.tsx
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
msgid "Save Template"
msgstr "템플릿 저장"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.members.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-teams-page-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-sender-filter.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-desktop.tsx
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents._index.tsx
msgid "Search by document title"
msgstr "문서 제목으로 검색"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-leaderboard-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-dashboard-users-table.tsx
msgid "Search by name or email"
msgstr "이름 또는 이메일로 검색"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-search.tsx
msgid "Search documents..."
msgstr "문서 검색…"

#: packages/ui/components/common/language-switcher-dialog.tsx
msgid "Search languages..."
msgstr "언어 검색…"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Secret"
msgstr "비밀"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security.activity.tsx
msgid "Security activity"
msgstr "보안 활동"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-dropdown-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/dropdown-field.tsx
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Select a team"
msgstr "팀 선택"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "Select a team to move this document to. This action cannot be undone."
msgstr "이 문서를 이동할 팀을 선택하십시오．이 작업은 취소할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "Select a team to move this template to. This action cannot be undone."
msgstr "이 템플릿을 이동할 팀을 선택하십시오．이 작업은 취소할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Select a template you'd like to display on your public profile"
msgstr "공개 프로필에 표시할 템플릿을 선택하십시오"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Select a template you'd like to display on your team's public profile"
msgstr "팀 공개 프로필에 표시할 템플릿을 선택하십시오"

#: packages/ui/primitives/combobox.tsx
msgid "Select an option"
msgstr "옵션 선택"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Select at least"
msgstr "최소한 선택"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/dropdown-field.tsx
msgid "Select default option"
msgstr "기본 옵션 선택"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
msgid "Select passkey"
msgstr "인증 키 선택"

#: packages/ui/primitives/document-flow/send-document-action-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/send-document-action-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: apps/remix/app/components/forms/send-confirmation-email.tsx
msgid "Send confirmation email"
msgstr "확인 이메일 보내기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Send document"
msgstr "문서 보내기"

#: packages/ui/primitives/document-flow/send-document-action-dialog.tsx
msgid "Send Document"
msgstr "문서 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send document completed email"
msgstr "문서 완료 이메일 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send document completed email to the owner"
msgstr "소유자에게 문서 완료 이메일 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send document deleted email"
msgstr "문서 삭제 이메일 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send document pending email"
msgstr "문서 대기 중 이메일 보내기"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "Send documents on behalf of the team using the email address"
msgstr "팀을 대신하여 이메일 주소를 사용하여 문서 보내기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Send documents to recipients immediately"
msgstr "문서를 즉시 수신자에게 보냅니다"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Send on Behalf of Team"
msgstr "팀을 대표하여 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send recipient removed email"
msgstr "수신자 제거 이메일 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send recipient signed email"
msgstr "수신자 서명 이메일 보내기"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "Send recipient signing request email"
msgstr "수신자 서명 요청 이메일 보내기"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
msgid "Send reminder"
msgstr "리마인더 보내기"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table.tsx
msgid "Sender"
msgstr "발신자"

#: apps/remix/app/components/forms/forgot-password.tsx
msgid "Sending Reset Email..."
msgstr "재설정 이메일 보내는 중…"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Sending..."
msgstr "보내는 중…"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
msgid "Sent"
msgstr "보냈음"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
msgid "Set a password"
msgstr "비밀번호 설정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/_layout.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
msgid "Setup"
msgstr "설치"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "Share Signature Card"
msgstr "서명 카드 공유하기"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
msgid "Share Signing Card"
msgstr "서명 카드 공유"

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Share the Link"
msgstr "링크 공유하기"

#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "Share your signing experience!"
msgstr "서명 경험 공유하기！"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-history-sheet.tsx
msgid "Show additional information"
msgstr "추가 정보 표시"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Show advanced settings"
msgstr "고급 설정 보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Show templates in your public profile for your audience to sign and get started quickly"
msgstr "공개 프로필에 템플릿을 표시하여 청중이 빠르게 서명하고 시작할 수 있도록 하십시오"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Show templates in your team public profile for your audience to sign and get started quickly"
msgstr "팀 공개 프로필에 템플릿을 표시하여 청중이 빠르게 서명하고 시작할 수 있도록 하십시오"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/p.$url.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/user-profile-timur.tsx
#: apps/remix/app/components/general/user-profile-skeleton.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Sign"
msgstr "서명"

#. placeholder {0}: recipient.name
#. placeholder {1}: recipient.email
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
msgid "Sign as {0} <0>({1})</0>"
msgstr "{0} 로 서명 <0>({1})</0>"

#. placeholder {0}: recipient.name
#. placeholder {1}: recipient.email
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-name-field.tsx
msgid "Sign as<0>{0} <1>({1})</1></0>"
msgstr "<0>{0}</0>로 서명<1> ({1})</1>"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
msgid "Sign document"
msgstr "문서 서명"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "Sign Document"
msgstr "문서 서명"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-dialog.tsx
msgid "Sign field"
msgstr "서명 필드"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Sign Here"
msgstr "여기에 서명"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: packages/email/template-components/template-reset-password.tsx
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/signin.tsx
msgid "Sign in to your account"
msgstr "계정에 로그인"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-mobile.tsx
msgid "Sign Out"
msgstr "로그아웃"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
msgid "Sign the document to complete the process."
msgstr "프로세스를 완료하려면 문서에 서명하세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-page.tsx
msgid "Sign up"
msgstr "가입하기"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Sign Up with Google"
msgstr "Google로 가입하기"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Sign Up with OIDC"
msgstr "OIDC로 가입하기"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-icon.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Signature"
msgstr "서명"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Signature ID"
msgstr "서명 ID"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-draw.tsx
msgid "Signature is too small"
msgstr "서명이 너무 작습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
msgid "Signature Pad cannot be empty."
msgstr "서명 패드는 비어 있을 수 없습니다."

#: packages/ui/components/document/document-signature-settings-tooltip.tsx
msgid "Signature types"
msgstr "서명 유형"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Signatures Collected"
msgstr "수집된 서명"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Signatures will appear once the document has been completed"
msgstr "문서가 완료되면 서명이 나타납니다"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-read-only-fields.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Signed"
msgstr "서명됨"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Signer"
msgstr "서명자"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Signer Events"
msgstr "서명자 이벤트"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Signers"
msgstr "서명자들"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.types.ts
msgid "Signers must have unique emails"
msgstr "서명자는 고유한 이메일을 가져야 합니다"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Signing"
msgstr "서명 중"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Signing Certificate"
msgstr "서명 인증서"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Signing certificate provided by"
msgstr "서명 인증서 제공자"

#: packages/lib/server-only/document/send-completed-email.ts
#: packages/lib/server-only/document/send-completed-email.ts
msgid "Signing Complete!"
msgstr "서명이 완료되었습니다！"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
msgid "Signing for"
msgstr "서명 대상"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Signing in..."
msgstr "로그인 중…"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
msgid "Signing Links"
msgstr "서명 링크"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Signing links have been generated for this document."
msgstr "이 문서에 대한 서명 링크가 생성되었습니다．"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Signing order is enabled."
msgstr "서명 순서가 설정되었습니다."

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/leaderboard.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-leaderboard-table.tsx
msgid "Signing Volume"
msgstr "서명량"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Signups are disabled."
msgstr "가입이 비활성화되었습니다．"

#. placeholder {0}: DateTime.fromJSDate(publicProfile.badge.since).toFormat('LLL ‘yy')
#: apps/remix/app/routes/_profile+/p.$url.tsx
msgid "Since {0}"
msgstr "{0} 부터"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Site Banner"
msgstr "사이트 배너"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/_layout.tsx
msgid "Site Settings"
msgstr "사이트 설정"

#: packages/ui/primitives/document-flow/missing-signature-field-dialog.tsx
msgid "Some signers have not been assigned a signature field. Please assign at least 1 signature field to each signer before proceeding."
msgstr "일부 서명자에게 서명란이 할당되지 않았습니다． 계속하기 전에 각 서명자에게 최소 <b>1</b>개의 서명란을 할당하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/billing-portal-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-billing-portal-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-page.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-account.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-certificate-download-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-audit-log-download-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-auth-page.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-page.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "Something went wrong"
msgstr "문제가 발생했습니다"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "Something went wrong while attempting to transfer the ownership of team <0>{0}</0> to your. Please try again later or contact support."
msgstr "팀 <0>{0}</0>의 소유권을 귀하에게 이전하려는 시도 중 문제가 발생했습니다． 나중에 다시 시도하시거나 지원 센터에 문의하시기 바랍니다．"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "Something went wrong while attempting to verify your email address for <0>{0}</0>. Please try again later."
msgstr "<0>{0}</0>에 대한 이메일 주소를 확인하는 동안 문제가 발생했습니다． 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
#: packages/ui/primitives/pdf-viewer.tsx
msgid "Something went wrong while loading the document."
msgstr "문서를 로드하는 동안 문제가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-passkey.tsx
msgid "Something went wrong while loading your passkeys."
msgstr "키를 로딩하는 동안 문제가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Something went wrong while sending the confirmation email."
msgstr "확인 이메일을 보내는 동안 문제가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Something went wrong while updating the team billing subscription, please contact support."
msgstr "팀 청구 구독을 업데이트하는 동안 문제가 발생했습니다． 지원 센터에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Something went wrong!"
msgstr "문제가 발생했습니다！"

#: packages/ui/primitives/data-table.tsx
msgid "Something went wrong."
msgstr "문제가 발생했습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Something went wrong. Please try again later."
msgstr "문제가 발생했습니다． 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Something went wrong. Please try again or contact support."
msgstr "문제가 발생했습니다． 다시 시도하시거나 지원 센터에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-audit-log-download-button.tsx
msgid "Sorry, we were unable to download the audit logs. Please try again later."
msgstr "죄송합니다. 감사 로그를 다운로드할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-certificate-download-button.tsx
msgid "Sorry, we were unable to download the certificate. Please try again later."
msgstr "죄송합니다. 인증서를 다운로드할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Source"
msgstr "소스"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/_layout.tsx
msgid "Stats"
msgstr "통계"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/subscriptions.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: packages/ui/primitives/document-flow/document-flow-root.tsx
msgid "Step <0>{step} of {maxStep}</0>"
msgstr "단계 <0>{step} 중 {maxStep}</0>"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Subject <0>(Optional)</0>"
msgstr "주제 <0>(선택 사항)</0>"

#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-dashboard-users-table.tsx
msgid "Subscription"
msgstr "구독"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/_layout.tsx
msgid "Subscriptions"
msgstr "구독"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "Successfully created passkey"
msgstr "암호키를 성공적으로 생성했습니다"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Successfully created: {successCount}"
msgstr "성공적으로 생성되었습니다: {successCount}"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Summary:"
msgstr "요약："

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "System Requirements"
msgstr "시스템 요구 사항"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "System Theme"
msgstr "시스템 테마"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-current-teams-table.tsx
msgid "Team"
msgstr "팀"

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/server-only/team/delete-team.ts
msgid "Team \"{0}\" has been deleted on Documenso"
msgstr "팀 \"{0}\"이 Documenso에서 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
msgid "Team checkout"
msgstr "팀 결제"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "Team email"
msgstr "팀 이메일"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "Team Email"
msgstr "팀 이메일"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "Team email already verified!"
msgstr "팀 이메일이 이미 확인되었습니다!"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
msgid "Team email has been removed"
msgstr "팀 이메일이 제거되었습니다"

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/server-only/team/delete-team-email.ts
msgid "Team email has been revoked for {0}"
msgstr "{0}의 팀 이메일이 철회되었습니다"

#: packages/email/templates/team-email-removed.tsx
msgid "Team email removed"
msgstr "팀 이메일 제거됨"

#: packages/email/templates/team-email-removed.tsx
msgid "Team email removed for {teamName} on Documenso"
msgstr "Documenso에서 {teamName}의 팀 이메일이 제거되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "Team email verification"
msgstr "팀 이메일 확인"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "Team email verified!"
msgstr "팀 이메일이 인증되었습니다！"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
msgid "Team email was updated."
msgstr "팀 이메일이 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "Team invitation"
msgstr "팀 초대"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "Team invitations have been sent."
msgstr "팀 초대가 발송되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
msgid "Team Member"
msgstr "팀원"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "Team Name"
msgstr "팀 이름"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/_layout.tsx
msgid "Team not found"
msgstr "팀을 찾을 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "Team Only"
msgstr "팀 전용"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "Team only templates are not linked anywhere and are visible only to your team."
msgstr "팀 전용 템플릿은 어디에도 연결되지 않으며 귀하의 팀에게만 표시됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "Team ownership transfer"
msgstr "팀 소유권 이전"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "Team ownership transfer already completed!"
msgstr "팀 소유권 이전이 이미 완료되었습니다!"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "Team ownership transferred!"
msgstr "팀 소유권이 이전되었습니다！"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.preferences.tsx
msgid "Team Preferences"
msgstr "팀 기본 설정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Team Public Profile"
msgstr "팀 공개 프로필"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "Team settings"
msgstr "팀 설정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._layout.tsx
msgid "Team Settings"
msgstr "팀 설정"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Team templates"
msgstr "팀 템플릿"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "Team transfer in progress"
msgstr "팀 이전 진행 중"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "Team transfer request expired"
msgstr "팀 이전 요청이 만료되었습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "Team URL"
msgstr "팀 URL"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/teams.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-mobile.tsx
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
msgid "Teams restricted"
msgstr "팀 제한"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id.edit.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id._index.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Template"
msgstr "템플릿"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
msgid "Template deleted"
msgstr "템플릿이 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
msgid "Template document uploaded"
msgstr "템플릿 문서가 업로드되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
msgid "Template duplicated"
msgstr "템플릿이 복제되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Template has been removed from your public profile."
msgstr "템플릿이 공용 프로필에서 제거되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Template has been updated."
msgstr "템플릿이 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "Template moved"
msgstr "템플릿이 이동되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "Template not found or already associated with a team."
msgstr "템플릿을 찾을 수 없거나 이미 팀에 연결되어 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
msgid "Template saved"
msgstr "템플릿이 저장되었습니다"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "Template title"
msgstr "템플릿 제목"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id._index.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Templates"
msgstr "템플릿"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
msgid "Templates allow you to quickly generate documents with pre-filled recipients and fields."
msgstr "템플릿을 사용하면 수신자와 필드가 미리 채워진 문서를 빠르게 생성할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/types.ts
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/text-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/name-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/initials-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/email-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/date-field.tsx
msgid "Text Align"
msgstr "텍스트 정렬"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Text Color"
msgstr "텍스트 색상"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Thank you for using Documenso to perform your electronic document signing. The purpose of this disclosure is to inform you about the process, legality, and your rights regarding the use of electronic signatures on our platform. By opting to use an electronic signature, you are agreeing to the terms and conditions outlined below."
msgstr "Documenso를 사용하여 전자 문서 서명을 수행해 주셔서 감사합니다． 이 공개의 목적은 전자 서명의 프로세스, 합법성 및 귀하의 권리에 대해 알리는 것입니다． 전자 서명을 사용하기로 선택함으로써 귀하는 아래에 명시된 약관에 동의하게 됩니다．"

#: packages/email/template-components/template-forgot-password.tsx
msgid "That's okay, it happens! Click the button below to reset your password."
msgstr "괜찮습니다, 흔히 있는 일이죠！ 아래 버튼을 클릭하여 비밀번호를 재설정하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "The account has been deleted successfully."
msgstr "계정이 성공적으로 삭제되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "The account has been disabled successfully."
msgstr "계정이 성공적으로 비활성화되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "The account has been enabled successfully."
msgstr "계정이 성공적으로 활성화되었습니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
msgid "The authentication required for recipients to sign fields"
msgstr "수신자가 필드를 서명하는 데 필요한 인증"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
msgid "The authentication required for recipients to sign the signature field."
msgstr "수신자가 서명란을 서명하는 데 필요한 인증．"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-access-select.tsx
msgid "The authentication required for recipients to view the document."
msgstr "수신자가 문서를 보기 위한 인증이 필요합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "The content to show in the banner, HTML is allowed"
msgstr "배너에 표시할 콘텐츠입니다. HTML 사용이 가능합니다"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-direct-link-badge.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "The direct link has been copied to your clipboard"
msgstr "직접 링크가 클립보드에 복사되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-move-dialog.tsx
msgid "The document has been successfully moved to the selected team."
msgstr "문서가 선택한 팀으로 성공적으로 이동되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-completed.tsx
msgid "The document is now completed, please follow any instructions provided within the parent application."
msgstr "문서가 완료되었습니다． 상위 응용 프로그램 내에서 제공된 지침을 따르세요．"

#: packages/email/template-components/template-document-rejection-confirmed.tsx
msgid "The document owner has been notified of this rejection. No further action is required from you at this time. The document owner may contact you with any questions regarding this rejection."
msgstr "문서 소유자에게 이 거부 사항이 통보되었습니다. 현재 귀하는 추가 조치를 취할 필요가 없습니다. 문서 소유자가 이 거부와 관련된 질문이 있을 경우 귀하에게 연락할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/rejected.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-rejected.tsx
msgid "The document owner has been notified of your decision. They may contact you with further instructions if necessary."
msgstr "문서 소유자가 귀하의 결정을 통지받았습니다. 필요한 경우 추가 지침을 제공하기 위해 연락할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "The document was created but could not be sent to recipients."
msgstr "문서를 생성했지만 수신자에게 보낼 수 없었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "The document will be hidden from your account"
msgstr "문서가 계정에서 숨겨집니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "The document will be immediately sent to recipients if this is checked."
msgstr "선택한 경우 문서가 즉시 수신자에게 전송됩니다．"

#: packages/ui/components/document/document-send-email-message-helper.tsx
msgid "The document's name"
msgstr "문서의 이름"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "The email or password provided is incorrect"
msgstr "제공된 이메일 또는 비밀번호가 정확하지 않습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "The events that will trigger a webhook to be sent to your URL."
msgstr "URL로 전송될 웹훅을 트리거할 이벤트입니다．"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "The following errors occurred:"
msgstr "다음 오류가 발생했습니다："

#: packages/email/templates/team-delete.tsx
msgid "The following team has been deleted by its owner. You will no longer be able to access this team and its documents"
msgstr "다음 팀이 소유자에 의해 삭제되었습니다. 이제 이 팀과 그 문서에 접근할 수 없습니다"

#: packages/email/templates/team-delete.tsx
msgid "The following team has been deleted by you"
msgstr "다음 팀이 삭제되었습니다"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "The ownership of team <0>{0}</0> has been successfully transferred to you."
msgstr "팀 <0>{0}</0>의 소유권이 성공적으로 귀하에게 이전되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/generic-error-layout.tsx
msgid "The page you are looking for was moved, removed, renamed or might never have existed."
msgstr "찾고 있는 페이지가 이동되었거나, 제거되었거나, 이름이 변경되었거나, 또는 존재하지 않았을 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "The profile link has been copied to your clipboard"
msgstr "프로필 링크가 클립보드에 복사되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
msgid "The profile you are looking for could not be found."
msgstr "찾고 있는 프로필을 찾을 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "The public description that will be displayed with this template"
msgstr "이 템플릿과 함께 표시될 공개 설명"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "The public name for your template"
msgstr "템플릿의 공개 이름"

#: packages/email/template-components/template-document-super-delete.tsx
msgid "The reason provided for deletion is the following:"
msgstr "삭제 이유는 다음과 같습니다："

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "The recipient can prepare the document for later signers by pre-filling suggest values."
msgstr "수신자는 미리 채워진 권장 값을 통해 문서를 준비할 수 있습니다."

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
msgid "The recipient has been updated successfully"
msgstr "수신자가 성공적으로 업데이트되었습니다"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "The recipient is not required to take any action and receives a copy of the document after it is completed."
msgstr "수신자는 어떤 조치를 취할 필요가 없으며 완료 후 문서의 복사본을 받습니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "The recipient is required to approve the document for it to be completed."
msgstr "수신자는 문서를 완료하기 위해 문서를 승인해야 합니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "The recipient is required to sign the document for it to be completed."
msgstr "수신자는 문서를 완료하기 위해 문서에 서명해야 합니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-role-select.tsx
msgid "The recipient is required to view the document for it to be completed."
msgstr "수신자는 문서를 완료하기 위해 문서를 확인해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "The selected team member will receive an email which they must accept before the team is transferred"
msgstr "선택한 팀원은 팀이 이전되기 전에 수락해야 하는 이메일을 받을 것입니다"

#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "The sharing link could not be created at this time. Please try again."
msgstr "현재 공유 링크를 생성할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요．"

#: packages/ui/components/document/document-share-button.tsx
msgid "The sharing link has been copied to your clipboard."
msgstr "공유 링크가 클립보드에 복사되었습니다．"

#: packages/ui/components/document/document-send-email-message-helper.tsx
msgid "The signer's email"
msgstr "서명자의 이메일"

#: packages/ui/components/document/document-send-email-message-helper.tsx
msgid "The signer's name"
msgstr "서명자의 이름"

#: apps/remix/app/components/general/avatar-with-recipient.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "The signing link has been copied to your clipboard."
msgstr "서명 링크가 클립보드에 복사되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "The site banner is a message that is shown at the top of the site. It can be used to display important information to your users."
msgstr "사이트 배너는 사이트 상단에 표시되는 메시지입니다. 사용자에게 중요한 정보를 표시하는 데 사용할 수 있습니다．"

#: packages/email/templates/team-email-removed.tsx
msgid "The team email <0>{teamEmail}</0> has been removed from the following team"
msgstr "팀 이메일 <0>{teamEmail}</0>이(가) 다음 팀에서 제거되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "The team transfer invitation has been successfully deleted."
msgstr "팀 전송 초대가 성공적으로 삭제되었습니다．"

#. placeholder {0}: transferVerification.name
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "The team transfer request to <0>{0}</0> has expired."
msgstr "팀 <0>{0}</0>로의 전송 요청이 만료되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/_layout.tsx
msgid "The team you are looking for may have been removed, renamed or may have never\n"
"                existed."
msgstr "찾고 있는 팀이 삭제되었거나 이름이 변경되었거나 존재하지 않았을 수 있습니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "The template has been successfully moved to the selected team."
msgstr "템플릿이 선택된 팀으로 성공적으로 이동되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "The template will be removed from your profile"
msgstr "템플릿이 프로필에서 제거됩니다"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "The token was copied to your clipboard."
msgstr "토큰이 클립보드에 복사되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "The token was deleted successfully."
msgstr "토큰이 성공적으로 삭제되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/reset-password._index.tsx
msgid "The token you have used to reset your password is either expired or it never existed. If you have still forgotten your password, please request a new reset link."
msgstr "비밀번호를 재설정하는 데 사용한 토큰이 만료되었거나 존재하지 않았습니다． 비밀번호를 잊어버렸다면 새 재설정 링크를 요청하십시오．"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "The two-factor authentication code provided is incorrect"
msgstr "제공된 이중 인증 코드가 정확하지 않습니다"

#: packages/ui/components/document/document-signature-settings-tooltip.tsx
msgid "The types of signatures that recipients are allowed to use when signing the document."
msgstr "수신자가 문서 서명 시 사용할 수 있는 서명 유형입니다."

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "The URL for Documenso to send webhook events to."
msgstr "웹훅 이벤트를 Documenso로 전송할 URL입니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
msgid "The webhook has been successfully deleted."
msgstr "웹훅이 성공적으로 삭제되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "The webhook has been updated successfully."
msgstr "웹훅이 성공적으로 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "The webhook was successfully created."
msgstr "웹훅이 성공적으로 생성되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "There are no active drafts at the current moment. You can upload a document to start drafting."
msgstr "현재 활성 초안이 없습니다． 문서를 업로드하여 초안을 시작하십시오．"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "There are no completed documents yet. Documents that you have created or received will appear here once completed."
msgstr "아직 완료된 문서가 없습니다． 작성하거나 받은 문서는 완료되면 여기에 나타납니다．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "They have permission on your behalf to:"
msgstr "다음에 대한 권한을 부여받았습니다："

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "This account has been disabled. Please contact support."
msgstr "이 계정은 비활성화되었습니다. 지원팀에 문의하십시오."

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "This account has not been verified. Please verify your account before signing in."
msgstr "이 계정은 확인되지 않았습니다. 서명하기 전에 계정을 확인하십시오."

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "This action is not reversible. Please be certain."
msgstr "이 작업은 되돌릴 수 없습니다． 확실합니까？"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "This action is reversible, but please be careful as the account may be affected permanently (e.g. their settings and contents not being restored properly)."
msgstr "이 작업은 되돌릴 수 있지만, 계정이 영구적으로 영향을 받을 수 있으니 주의해 주세요 (예: 설정 및 내용이 제대로 복원되지 않을 수 있음)．"

#: packages/ui/components/document/document-global-auth-action-select.tsx
msgid "This can be overriden by setting the authentication requirements directly on each recipient in the next step."
msgstr "다음 단계에서 직접 각 수신자의 인증 요구 사항을 설정하여 이를 무시할 수 있습니다．"

#: packages/email/template-components/template-document-super-delete.tsx
msgid "This document can not be recovered, if you would like to dispute the reason for future documents please contact support."
msgstr "이 문서는 복구할 수 없습니다. 향후 문서의 이유를 논의하고 싶다면 지원팀에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "This document could not be deleted at this time. Please try again."
msgstr "현재 이 문서를 삭제할 수 없습니다． 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
msgid "This document could not be duplicated at this time. Please try again."
msgstr "현재 이 문서를 복제할 수 없습니다． 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
msgid "This document could not be re-sent at this time. Please try again."
msgstr "현재 이 문서를 다시 보낼 수 없습니다． 다시 시도해 주세요．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "This document has already been sent to this recipient. You can no longer edit this recipient."
msgstr "이 문서는 이미 해당 수신자에게 발송되었습니다. 이제 이 수신자를 편집할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "This document has been cancelled by the owner and is no longer available for others to sign."
msgstr "이 문서는 소유자에 의해 취소되었으며 다른 사람들이 서명할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/_index.tsx
msgid "This document has been cancelled by the owner."
msgstr "이 문서는 소유자에 의해 취소되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
msgid "This document has been rejected by a recipient"
msgstr "이 문서는 수신자에 의해 거부되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
msgid "This document has been signed by all recipients"
msgstr "이 문서는 모든 수신자가 서명했습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id._index.tsx
msgid "This document is currently a draft and has not been sent"
msgstr "이 문서는 현재 초안이며 발송되지 않았습니다."

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "This document was created by you or a team member using the template above."
msgstr "이 문서는 위의 템플릿을 사용하여 귀하 또는 팀원이 만든 것입니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
msgid "This document was created using a direct link."
msgstr "이 문서는 직접 링크를 사용하여 생성되었습니다．"

#: packages/email/template-components/template-footer.tsx
msgid "This document was sent using <0>Documenso.</0>"
msgstr "이 문서는 <0>Documenso.</0> 를 사용하여 발송되었습니다."

#: packages/email/template-components/template-document-rejection-confirmed.tsx
msgid "This email confirms that you have rejected the document <0>\"{documentName}\"</0> sent by {documentOwnerName}."
msgstr "이 이메일은 귀하가 {documentOwnerName}이(가) 보낸 문서 <0>\"{documentName}\"</0>을(를) 거부했음을 확인합니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "This email is already being used by another team."
msgstr "이 이메일 주소는 이미 다른 팀에서 사용 중입니다."

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This email is sent to the document owner when a recipient has signed the document."
msgstr "이 이메일은 수신자가 문서에 서명했을 때 문서 소유자에게 발송됩니다."

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This email is sent to the recipient if they are removed from a pending document."
msgstr "대기 중인 문서에서 제거되면 수신자에게 이 이메일이 전송됩니다．"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This email is sent to the recipient requesting them to sign the document."
msgstr "문서 서명을 요청하는 이메일이 수신자에게 전송됩니다．"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This email will be sent to the recipient who has just signed the document, if there are still other recipients who have not signed yet."
msgstr "다른 수신자가 아직 서명하지 않았을 경우 문서에 서명한 수신자에게 이 이메일이 전송됩니다．"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
msgid "This field cannot be modified or deleted. When you share this template's direct link or add it to your public profile, anyone who accesses it can input their name and email, and fill in the fields assigned to them."
msgstr "이 필드는 수정되거나 삭제될 수 없습니다． 이 템플릿의 직접 링크를 공유하거나 공개 프로필에 추가하면, 누구나 이름과 이메일을 입력하고 할당된 필드를 기입할 수 있습니다．"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
msgid "This is how the document will reach the recipients once the document is ready for signing."
msgstr "이 문서를 서명할 준비가 되면 수신자에게 이렇게 도달합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "This link is invalid or has expired. Please contact your team to resend a transfer request."
msgstr "이 링크는 유효하지 않거나 만료되었습니다. 팀에 문의하여 이전 요청을 다시 보내십시오."

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "This link is invalid or has expired. Please contact your team to resend a verification."
msgstr "이 링크는 유효하지 않거나 만료되었습니다. 팀에 문의하여 확인을 다시 요청하십시오."

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "This passkey has already been registered."
msgstr "이 패스키는 이미 등록되어 있습니다."

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "This passkey is not configured for this application. Please login and add one in the user settings."
msgstr "이 접근 키는 이 애플리케이션에 구성되어 있지 않습니다． 로그인 후 사용자 설정에서 하나를 추가하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
msgid "This price includes minimum 5 seats."
msgstr "이 가격에는 최소 <b>5</b>석이 포함됩니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "This recipient can no longer be modified as they have signed a field, or completed the document."
msgstr "이 수신자는 더 이상 수정할 수 없습니다． 필드에 서명했거나 문서를 완료했기 때문입니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "This session has expired. Please try again."
msgstr "이 세션은 만료되었습니다． 다시 시도해 주세요．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "This signer has already signed the document."
msgstr "이 서명자는 이미 문서에 서명했습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "This team, and any associated data excluding billing invoices will be permanently deleted."
msgstr "이 팀과 관련 데이터 제외 청구서는 영구적으로 삭제됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
msgid "This template could not be deleted at this time. Please try again."
msgstr "지금 이 템플릿을 삭제할 수 없습니다． 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "This token is invalid or has expired. No action is needed."
msgstr "이 토큰은 유효하지 않거나 만료되었습니다． 조치가 필요하지 않습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
msgid "This token is invalid or has expired. Please contact your team for a new invitation."
msgstr "이 토큰은 유효하지 않거나 만료되었습니다． 새 초대를 받으려면 팀에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "This URL is already in use."
msgstr "이 URL은 이미 사용 중입니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "This username has already been taken"
msgstr "이 사용자 이름은 이미 사용 중입니다"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This will be sent to all recipients if a pending document has been deleted."
msgstr "대기 중인 문서가 삭제되면 모든 수신자에게 이것이 발송됩니다．"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This will be sent to all recipients once the document has been fully completed."
msgstr "문서가 완전히 완료된 후 모든 수신자에게 이것이 발송됩니다．"

#: packages/ui/components/document/document-email-checkboxes.tsx
msgid "This will be sent to the document owner once the document has been fully completed."
msgstr "문서가 완전히 완료된 후 문서 소유자에게 이것이 발송됩니다．"

#: packages/ui/components/recipient/recipient-action-auth-select.tsx
msgid "This will override any global settings."
msgstr "모든 전역 설정을 무시합니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/internal-audit-log-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/document-logs-table.tsx
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/documents.$id.logs.tsx
msgid "Time zone"
msgstr "시간대"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-settings.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Time Zone"
msgstr "시간대"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/documents._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-documents-table.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.tsx
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-settings.types.ts
msgid "Title cannot be empty"
msgstr "제목은 비워둘 수 없습니다"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
msgid "To accept this invitation you must create an account."
msgstr "이 초대를 수락하려면 계정을 생성해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
msgid "To change the email you must remove and add a new email address."
msgstr "이메일을 변경하려면 기존을 제거하고 새 이메일 주소를 추가해야 합니다．"

#. placeholder {0}: userToEnable.email
#. placeholder {0}: userToDisable.email
#. placeholder {0}: user.email
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "To confirm, please enter the accounts email address <0/>({0})."
msgstr "확인하려면 이메일 주소를 입력해 주세요 <0/>({0})．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-document-delete-dialog.tsx
msgid "To confirm, please enter the reason"
msgstr "확인하려면 이유를 입력해 주세요"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "To decline this invitation you must create an account."
msgstr "이 초대를 거절하려면 계정을 생성해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "To enable two-factor authentication, scan the following QR code using your authenticator app."
msgstr "이중 인증을 활성화하려면 인증 앱을 사용하여 다음 QR 코드를 스캔하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/unverified-account.tsx
msgid "To gain access to your account, please confirm your email address by clicking on the confirmation link from your inbox."
msgstr "계정에 접근하려면 받은 편지함의 확인 링크를 클릭하여 이메일 주소를 확인해 주세요．"

#. placeholder {0}: recipient.email
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-account.tsx
msgid "To mark this document as viewed, you need to be logged in as <0>{0}</0>"
msgstr "이 문서를 본 것으로 표시하려면 <0>{0}</0>으로 로그인해야 합니다"

#. placeholder {0}: emptyCheckboxFields.length > 0 ? 'Checkbox' : emptyRadioFields.length > 0 ? 'Radio' : 'Select'
#. placeholder {0}: emptyCheckboxFields.length > 0 ? 'Checkbox' : emptyRadioFields.length > 0 ? 'Radio' : 'Select'
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-fields.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-fields.tsx
msgid "To proceed further, please set at least one value for the {0} field."
msgstr "계속 진행하려면 {0} 필드에 최소한 하나의 값을 설정하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "To use our electronic signature service, you must have access to:"
msgstr "우리의 전자 서명 서비스를 사용하려면 액세스해야 합니다："

#: apps/remix/app/components/embed/embed-authentication-required.tsx
msgid "To view this document you need to be signed into your account, please sign in to continue."
msgstr "이 문서를 보려면 계정에 로그인해야 합니다． 계속하려면 로그인하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Toggle the switch to hide your profile from the public."
msgstr "프로필을 사람들에게 숨기려면 스위치를 전환하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "Toggle the switch to show your profile to the public."
msgstr "프로필을 사람들에게 보여주려면 스위치를 전환하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Token"
msgstr "토큰"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Token copied to clipboard"
msgstr "토큰이 클립보드에 복사되었습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Token created"
msgstr "토큰이 생성되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "Token deleted"
msgstr "토큰이 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "Token doesn't have an expiration date"
msgstr "토큰은 만료일이 없습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Token expiration date"
msgstr "토큰 만료일"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
msgid "Token has expired. Please try again."
msgstr "토큰이 만료되었습니다． 다시 시도해주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Token name"
msgstr "토큰 이름"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Total Documents"
msgstr "전체 문서"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Total Recipients"
msgstr "전체 수신자"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Total rows processed: {totalProcessed}"
msgstr "처리된 총 행 수: {totalProcessed}"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Total Signers that Signed Up"
msgstr "가입한 전체 서명자"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/stats.tsx
msgid "Total Users"
msgstr "전체 사용자"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "transfer {teamName}"
msgstr "이전 {teamName}"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "Transfer ownership of this team to a selected team member."
msgstr "이 팀의 소유권을 선택한 팀 구성원에게 이전합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "Transfer team"
msgstr "팀 전송"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "Transfer the ownership of the team to another team member."
msgstr "팀의 소유권을 다른 팀 구성원에게 이전합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Triggers"
msgstr "트리거"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Two factor authentication"
msgstr "이중 인증"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "Two factor authentication recovery codes are used to access your account in the event that you lose access to your authenticator app."
msgstr "이중 인증 복구 코드는 인증 앱에 대한 액세스를 잃은 경우 계정에 접근하는 데 사용됩니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Two-Factor Authentication"
msgstr "이중 인증"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Two-factor authentication disabled"
msgstr "이중 인증이 비활성화되었습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Two-factor authentication enabled"
msgstr "이중 인증이 활성화되었습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Two-factor authentication has been disabled for your account. You will no longer be required to enter a code from your authenticator app when signing in."
msgstr "계정에 대해 이중 인증이 비활성화되었습니다． 로그인할 때 더 이상 인증 앱의 코드를 입력할 필요가 없습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
msgid "Two-Factor Re-Authentication"
msgstr "이중 인증 재인증"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Type a command or search..."
msgstr "명령어를 입력하거나 검색…"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-signature-field.tsx
msgid "Typed signatures are not allowed. Please draw your signature."
msgstr "입력된 서명은 허용되지 않습니다. 서명을 그려주세요．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email._index.tsx
msgid "Uh oh! Looks like you're missing a token"
msgstr "이런! 토큰이 없는 것 같습니다"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Unable to change the language at this time. Please try again later."
msgstr "현재 언어를 변경할 수 없습니다． 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/recovery-code-list.tsx
msgid "Unable to copy recovery code"
msgstr "복구 코드를 복사할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Unable to copy token"
msgstr "토큰을 복사할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "Unable to create direct template access. Please try again later."
msgstr "직접 템플릿 접근을 생성할 수 없습니다． 나중에 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "Unable to decline this team invitation at this time."
msgstr "지금 당장은 이 팀 초대를 거부할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
msgid "Unable to delete invitation. Please try again."
msgstr "초대를 삭제할 수 없습니다． 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Unable to delete team"
msgstr "팀을 삭제할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Unable to disable two-factor authentication"
msgstr "이중 인증을 비활성화할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "Unable to join this team at this time."
msgstr "지금 당장은 이 팀에 참여할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recent-activity.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-history-sheet.tsx
msgid "Unable to load document history"
msgstr "문서 기록을 불러올 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "Unable to load documents"
msgstr "문서를 로드할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
msgid "Unable to load your public profile templates at this time"
msgstr "지금 당장은 공개 프로필 템플릿을 불러올 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
msgid "Unable to remove email verification at this time. Please try again."
msgstr "이메일 인증을 지금 제거할 수 없습니다． 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
msgid "Unable to remove team email at this time. Please try again."
msgstr "팀 이메일을 지금 제거할 수 없습니다． 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-member-invites-table.tsx
msgid "Unable to resend invitation. Please try again."
msgstr "초대를 다시 보낼 수 없습니다． 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-dropdown.tsx
msgid "Unable to resend verification at this time. Please try again."
msgstr "지금 인증을 다시 보낼 수 없습니다． 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/reset-password._index.tsx
msgid "Unable to reset password"
msgstr "비밀번호를 재설정할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Unable to setup two-factor authentication"
msgstr "이중 인증을 설정할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "Unable to sign in"
msgstr "로그인할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
msgid "Unauthorized"
msgstr "권한 없음"

#: apps/remix/app/components/general/stack-avatars-with-tooltip.tsx
msgid "Uncompleted"
msgstr "미완료"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
msgid "Unpaid"
msgstr "미지불"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/settings-public-profile-templates-table.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Update Banner"
msgstr "배너 업데이트"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "Update passkey"
msgstr "암호 업데이트"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Update password"
msgstr "비밀번호 업데이트"

#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
msgid "Update profile"
msgstr "프로필 업데이트"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-complete-dialog.tsx
msgid "Update Recipient"
msgstr "수신자 업데이트"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-members-table.tsx
msgid "Update role"
msgstr "역할 업데이트"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
msgid "Update team"
msgstr "팀 업데이트"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
msgid "Update team email"
msgstr "팀 이메일 업데이트"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
msgid "Update team member"
msgstr "팀 멤버 업데이트"

#: packages/lib/constants/template.ts
msgid "Update the role and add fields as required for the direct recipient. The individual who uses the direct link will sign the document as the direct recipient."
msgstr "역할을 업데이트하고 직접 수신자에게 필요한 대로 필드를 추가하세요． 직접 링크를 사용하는 개인은 직접 수신자로서 문서에 서명하게 됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
msgid "Update user"
msgstr "사용자 업데이트"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "Update webhook"
msgstr "웹훅 업데이트"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Updating password..."
msgstr "비밀번호 업데이트 중…"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Updating Your Information"
msgstr "정보 업데이트"

#: packages/ui/primitives/document-dropzone.tsx
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: packages/lib/constants/document.ts
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Upload a CSV file to create multiple documents from this template. Each row represents one document with its recipient details."
msgstr "CSV 파일을 업로드하여 이 템플릿으로 여러 문서를 만드십시오． 각 행은 수신자 세부 정보가 포함된 하나의 문서를 나타냅니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Upload a custom document to use instead of the template's default document"
msgstr "템플릿의 기본 문서 대신 사용할 사용자 정의 문서를 업로드하세요"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Upload and Process"
msgstr "업로드 및 처리"

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Upload Avatar"
msgstr "아바타 업로드"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Upload CSV"
msgstr "CSV 업로드"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Upload custom document"
msgstr "사용자 정의 문서 업로드"

#: packages/ui/primitives/signature-pad/signature-pad-upload.tsx
msgid "Upload Signature"
msgstr "서명 업로드"

#: packages/ui/primitives/document-dropzone.tsx
msgid "Upload Template Document"
msgstr "템플릿 문서 업로드"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Upload your brand logo (max 5MB, JPG, PNG, or WebP)"
msgstr "브랜드 로고를 업로드하세요 (최대 5MB, JPG, PNG, 또는 WebP)"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-information.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-information.tsx
msgid "Uploaded by"
msgstr "업로드한 사람"

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Uploaded file is too large"
msgstr "업로드된 파일이 너무 큽니다"

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Uploaded file is too small"
msgstr "업로드된 파일이 너무 작습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Uploaded file not an allowed file type"
msgstr "업로드된 파일이 허용된 파일 형식이 아닙니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates.$id._index.tsx
msgid "Use"
msgstr "사용"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Use Authenticator"
msgstr "인증기 사용"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Use Backup Code"
msgstr "백업 코드 사용"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Use Template"
msgstr "템플릿 사용"

#: apps/remix/app/components/tables/internal-audit-log-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/document-logs-table.tsx
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "User has no password."
msgstr "사용자에게 비밀번호가 없습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/subscriptions.tsx
msgid "User ID"
msgstr "사용자 ID"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "User not found."
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "User profiles are here!"
msgstr "사용자 프로필이 여기 있습니다！"

#: apps/remix/app/components/general/menu-switcher.tsx
msgid "User settings"
msgstr "사용자 설정"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "User with this email already exists. Please use a different email address."
msgstr "이 이메일 주소를 가진 사용자가 이미 존재합니다． 다른 이메일 주소를 사용하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "Username can only container alphanumeric characters and dashes."
msgstr "사용자 이름에는 영숫자와 대시만 포함될 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/_layout.tsx
msgid "Users"
msgstr "사용자들"

#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/checkbox-field.tsx
msgid "Validation"
msgstr "유효성 검사"

#: apps/remix/app/components/tables/admin-document-recipient-item-table.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/field-items-advanced-settings/number-field.tsx
msgid "Value"
msgstr "값"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Verification Email Sent"
msgstr "인증 이메일이 발송되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Verification email sent successfully."
msgstr "인증 이메일이 성공적으로 발송되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Verify Now"
msgstr "지금 인증"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Verify your email address"
msgstr "이메일 주소를 인증하세요"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "Verify your email address to unlock all features."
msgstr "모든 기능을 잠금 해제하려면 이메일 주소를 인증하세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "Verify your email to upload documents."
msgstr "문서를 업로드하려면 이메일을 인증하세요．"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "Verify your team email address"
msgstr "팀 이메일 주소를 확인하세요"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/audit-log.tsx
msgid "Version History"
msgstr "버전 기록"

#: apps/remix/app/components/tables/team-settings-billing-invoices-table.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-dropdown.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-action-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-button.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "View"
msgstr "보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "View activity"
msgstr "활동 보기"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "View all documents sent to and from this email address"
msgstr "이 이메일 주소로 보낸 모든 문서를 확인합니다"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "View all documents sent to your account"
msgstr "귀하의 계정으로 전송된 모든 문서를 보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security._index.tsx
msgid "View all recent security activity related to your account."
msgstr "귀하의 계정과 관련된 최근 보안 활동 모두 보기．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "View all related documents"
msgstr "모든 관련 문서 보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/security.activity.tsx
msgid "View all security activity related to your account."
msgstr "귀하의 계정과 관련된 모든 보안 활동 보기．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
msgid "View Codes"
msgstr "코드 보기"

#: packages/email/templates/document-created-from-direct-template.tsx
msgid "View document"
msgstr "문서 보기"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-form.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-rejected.tsx
#: packages/email/template-components/template-document-invite.tsx
msgid "View Document"
msgstr "문서 보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "View documents associated with this email"
msgstr "이 이메일과 연관된 문서 보기"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-invitations.tsx
msgid "View invites"
msgstr "초대장 보기"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-recent-activity.tsx
msgid "View more"
msgstr "더 보기"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "View Original Document"
msgstr "원본 문서 보기"

#: packages/email/template-components/template-document-self-signed.tsx
msgid "View plans"
msgstr "계획 보기"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
msgid "View Recovery Codes"
msgstr "복구 코드 보기"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/_layout.tsx
msgid "View teams"
msgstr "팀 보기"

#: apps/remix/app/routes/_internal+/[__htmltopdf]+/certificate.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-recipients.tsx
#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Viewed"
msgstr "확인됨"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Viewer"
msgstr "뷰어"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Viewers"
msgstr "뷰어들"

#: packages/lib/constants/recipient-roles.ts
msgid "Viewing"
msgstr "보기"

#: apps/remix/app/components/general/stack-avatars-with-tooltip.tsx
msgid "Waiting"
msgstr "대기 중"

#: packages/email/template-components/template-document-pending.tsx
msgid "Waiting for others"
msgstr "다른 사람을 기다리는 중"

#: packages/lib/server-only/document/send-pending-email.ts
msgid "Waiting for others to complete signing."
msgstr "다른 사람이 서명을 완료할 때까지 기다리고 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "Waiting for others to sign"
msgstr "다른 사람이 서명할 때까지 대기 중"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/waiting.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-waiting-for-turn.tsx
msgid "Waiting for Your Turn"
msgstr "당신의 차례를 기다리는 중"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/_index.tsx
msgid "Want to send slick signing links like this one? <0>Check out Documenso.</0>"
msgstr "멋진 서명 링크를 보내고 싶으신가요? <0>Documenso를 확인하세요.</0>"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/_layout.tsx
msgid "Want your own public profile?"
msgstr "자신만의 공개 프로필을 원하시나요？"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "Warning: Assistant as last signer"
msgstr "경고: 마지막 서명자가 보조자일 경우"

#: apps/remix/app/components/general/billing-portal-button.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-billing-portal-button.tsx
msgid "We are unable to proceed to the billing portal at this time. Please try again, or contact support."
msgstr "현재 청구 포털로 이동할 수 없습니다. 다시 시도하시거나 지원팀에 연락하세요．"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "We are unable to remove this passkey at the moment. Please try again later."
msgstr "현재 이 비밀번호를 제거할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "We are unable to update this passkey at the moment. Please try again later."
msgstr "현재 이 비밀번호를 업데이트할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "We encountered an error while removing the direct template link. Please try again later."
msgstr "직접 템플릿 링크를 제거하는 동안 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "We encountered an error while updating the webhook. Please try again later."
msgstr "웹훅 업데이트 중 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to add this email. Please try again later."
msgstr "이 이메일을 추가하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to create a team. Please try again later."
msgstr "팀을 생성하려고 하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to delete it. Please try again later."
msgstr "삭제하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/tables/user-settings-pending-teams-table-actions.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to delete the pending team. Please try again later."
msgstr "보류 중인 팀을 삭제하려고 하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to delete this team. Please try again later."
msgstr "이 팀을 삭제하려고 하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to delete this token. Please try again later."
msgstr "이 토큰을 삭제하려고 하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to delete your account. Please try again later."
msgstr "계정을 삭제하려고 하는 동안 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-invite-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to invite team members. Please try again later."
msgstr "팀원 초대 시 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to leave this team. Please try again later."
msgstr "이 팀을 떠나려고 할 때 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to remove this template from your profile. Please try again later."
msgstr "프로필에서 템플릿을 제거하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-transfer-status.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to remove this transfer. Please try again or contact support."
msgstr "이전 기록을 제거하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 다시 시도하거나 지원팀에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to remove this user. Please try again later."
msgstr "사용자를 제거하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to request a transfer of this team. Please try again later."
msgstr "이 팀을 이전 요청하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to reset your password. Please try again later."
msgstr "비밀번호를 재설정하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to revoke access. Please try again or contact support."
msgstr "액세스를 취소하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 다시 시도하거나 지원팀에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signin.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to sign you In. Please try again later."
msgstr "로그인하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to sign you Up. Please try again later."
msgstr "회원가입하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to update the banner. Please try again later."
msgstr "배너를 업데이트하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to update the template. Please try again later."
msgstr "템플릿을 업데이트하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to update this team member. Please try again later."
msgstr "이 팀원을 업데이트하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to update your password. Please try again later."
msgstr "비밀번호를 업데이트하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to update your public profile. Please try again later."
msgstr "공개 프로필을 업데이트하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting to update your team. Please try again later."
msgstr "팀을 업데이트하려다 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-update-dialog.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting update the team email. Please try again later."
msgstr "팀 이메일을 업데이트하는 중에 알 수 없는 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
msgid "We encountered an unknown error while attempting update your profile. Please try again later."
msgstr "프로필 업데이트를 시도하는 중 알 수 없는 오류가 발생했습니다． 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-add-dialog.tsx
msgid "We have sent a confirmation email for verification."
msgstr "확인을 위한 확인 메일을 발송했습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "We need a username to create your profile"
msgstr "프로필을 만들기 위해 사용자 이름이 필요합니다"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "We need your signature to sign documents"
msgstr "문서를 서명하기 위해 서명이 필요합니다"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "We were unable to copy the token to your clipboard. Please try again."
msgstr "토큰을 클립보드에 복사할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/recovery-code-list.tsx
msgid "We were unable to copy your recovery code to your clipboard. Please try again."
msgstr "복구 코드를 클립보드에 복사할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-checkout-create-dialog.tsx
msgid "We were unable to create a checkout session. Please try again, or contact support"
msgstr "결제 세션을 생성할 수 없습니다. 다시 시도해주시거나 지원팀에 문의하세요"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "We were unable to create your account. Please review the information you provided and try again."
msgstr "계정을 생성할 수 없습니다． 제공한 정보를 검토하고 다시 시도하십시오．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/disable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "We were unable to disable two-factor authentication for your account. Please ensure that you have entered your password and backup code correctly and try again."
msgstr "계정의 이중 인증을 비활성화할 수 없습니다. 비밀번호와 백업 코드를 올바르게 입력했는지 확인하고 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-page.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-account.tsx
#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-auth-page.tsx
msgid "We were unable to log you out at this time."
msgstr "현재 로그아웃할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "We were unable to set your public profile to public. Please try again."
msgstr "공개 프로필을 설정할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "We were unable to setup two-factor authentication for your account. Please ensure that you have entered your code correctly and try again."
msgstr "계정의 이중 인증을 설정할 수 없습니다. 코드를 올바르게 입력했는지 확인하고 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-signing-page.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-direct-template-client-page.tsx
msgid "We were unable to submit this document at this time. Please try again later."
msgstr "지금은 이 문서를 제출할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "We were unable to update your branding preferences at this time, please try again later"
msgstr "현재 브랜딩 설정을 업데이트할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해주세요"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "We were unable to update your document preferences at this time, please try again later"
msgstr "현재 문서 기본 설정을 업데이트할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해주세요"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
msgid "We were unable to verify your details. Please try again or contact support"
msgstr "세부 정보를 확인할 수 없습니다. 다시 시도하거나 지원팀에 문의하세요"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "We were unable to verify your email at this time."
msgstr "이메일을 확인할 수 없었습니다."

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "We were unable to verify your email. If your email is not verified already, please try again."
msgstr "이메일을 확인할 수 없습니다. 이메일이 아직 확인되지 않은 경우, 다시 시도해 주세요．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "We will generate signing links for with you, which you can send to the recipients through your method of choice."
msgstr "사용자가 선택한 방법을 통해 수신자에게 보낼 수 있도록 서명 링크를 생성할 것입니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "We will generate signing links for you, which you can send to the recipients through your method of choice."
msgstr "저희가 서명 링크를 생성해드리며, 원하시는 방법으로 수신자에게 보낼 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-subject.tsx
msgid "We won't send anything to notify recipients."
msgstr "수신자에게 알리기 위해 아무것도 보내지 않습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates._index.tsx
#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "We're all empty"
msgstr "모두 비어 있습니다"

#: packages/email/template-components/template-document-pending.tsx
msgid "We're still waiting for other signers to sign this document.<0/>We'll notify you as soon as it's ready."
msgstr "우리는 아직 다른 서명자가 이 문서를 서명하기를 기다리고 있습니다.<0/>준비되면 즉시 알려드리겠습니다．"

#: packages/email/templates/reset-password.tsx
msgid "We've changed your password as you asked. You can now sign in with your new password."
msgstr "요청하신 대로 비밀번호를 변경했습니다. 이제 새 비밀번호로 로그인하실 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/verify-email-banner.tsx
msgid "We've sent a confirmation email to <0>{email}</0>. Please check your inbox and click the link in the email to verify your account."
msgstr "<0>{email}</0> 로 확인 메일을 보냈습니다. 받은 편지함을 확인하고 이메일의 링크를 클릭하여 계정을 확인하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Webhook created"
msgstr "웹훅이 생성되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
msgid "Webhook deleted"
msgstr "웹훅이 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
msgid "Webhook updated"
msgstr "웹훅이 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks.$id.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-create-dialog.tsx
msgid "Webhook URL"
msgstr "웹훅 URL"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/settings-nav-desktop.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-mobile.tsx
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-settings-nav-desktop.tsx
msgid "Webhooks"
msgstr "웹훅"

#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
msgid "Weekly"
msgstr "주간"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/signin.tsx
msgid "Welcome back, we are lucky to have you."
msgstr "다시 돌아오신 것을 환영합니다. 여러분과 함께 할 수 있어 기쁩니다．"

#: packages/email/template-components/template-confirmation-email.tsx
msgid "Welcome to Documenso!"
msgstr "Documenso에 오신 것을 환영합니다！"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/waiting.tsx
msgid "Were you trying to edit this document instead?"
msgstr "대신 이 문서를 편집하려고 했나요？"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "When enabled, signers can choose who should sign next in the sequence instead of following the predefined order."
msgstr "활성화되면 서명자가 정해진 순서 대신 다음 서명자를 선택할 수 있습니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "When you click continue, you will be prompted to add the first available authenticator on your system."
msgstr "계속을 클릭하면, 시스템의 첫 번째 사용 가능한 인증기를 추가하라는 메시지가 표시됩니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auto-sign.tsx
msgid "When you sign a document, we can automatically fill in and sign the following fields using information that has already been provided. You can also manually sign or remove any automatically signed fields afterwards if you desire."
msgstr "문서를 서명할 때, 이미 제공된 정보를 사용하여 자동으로 다음 필드를 채우고 서명할 수 있습니다. 원하실 경우 나중에 자동으로 서명된 필드를 수동으로 서명하거나 제거할 수도 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "When you use our platform to affix your electronic signature to documents, you are consenting to do so under the Electronic Signatures in Global and National Commerce Act (E-Sign Act) and other applicable laws. This action indicates your agreement to use electronic means to sign documents and receive notifications."
msgstr "플랫폼을 사용하여 문서에 전자 서명을 추가하면 세계 및 국내 상거래에서의 전자 서명법(E-Sign법) 및 기타 관련 법률에 따라 이를 수행하는 데 동의하게 됩니다． 이 행동은 문서에 서명하고 알림을 전자적으로 받는 것에 대한 귀하의 동의를 나타냅니다．"

#: apps/remix/app/routes/_profile+/p.$url.tsx
msgid "While waiting for them to do so you can create your own Documenso account and get started with document signing right away."
msgstr "그들이 그렇게 하기 전에 Documenso 계정을 만들고 바로 문서 서명을 시작할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
msgid "Who do you want to remind?"
msgstr "누구에게 알람을 보내고 싶으신가요?"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "Withdrawing Consent"
msgstr "동의 철회"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "Write about the team"
msgstr "팀에 대해 작성하세요"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "Write about yourself"
msgstr "자신에 대해 작성하세요"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
#: apps/remix/app/components/general/billing-plans.tsx
msgid "Yearly"
msgstr "연간"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-page-view-information.tsx
#: apps/remix/app/components/general/document/document-page-view-information.tsx
#: packages/lib/utils/document-audit-logs.ts
msgid "You"
msgstr "당신"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "You are about to delete <0>\"{documentTitle}\"</0>"
msgstr "<0>\"{documentTitle}\"</0>을(를) 삭제하려고 합니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-email-delete-dialog.tsx
msgid "You are about to delete the following team email from <0>{teamName}</0>."
msgstr "<0>{teamName}</0>에서 아래 팀 이메일을 삭제하려고 합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-delete-dialog.tsx
msgid "You are about to hide <0>\"{documentTitle}\"</0>"
msgstr "<0>\"{documentTitle}\"</0>을(를) 숨기려고 합니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
msgid "You are about to leave the following team."
msgstr "다음 팀을 떠나려고 합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
msgid "You are about to remove the following user from <0>{teamName}</0>."
msgstr "<0>{teamName}</0>에서 다음 사용자를 제거하려고 합니다．"

#. placeholder {0}: teamEmail.team.name
#. placeholder {1}: teamEmail.team.url
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "You are about to revoke access for team <0>{0}</0> ({1}) to use your email."
msgstr "이메일 사용을 위해 팀 <0>{0}</0> ({1})의 접근 권한을 취소하려고 합니다．"

#: packages/ui/primitives/document-flow/send-document-action-dialog.tsx
msgid "You are about to send this document to the recipients. Are you sure you want to continue?"
msgstr "이 문서를 수신자에게 보내려고 합니다. 계속하시겠습니까？"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/billing.tsx
msgid "You are currently on the <0>Free Plan</0>."
msgstr "현재 <0>무료 플랜</0>에 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
msgid "You are currently updating <0>{teamMemberName}.</0>"
msgstr "현재 <0>{teamMemberName}</0>을(를) 업데이트하고 있습니다."

#: apps/remix/app/components/tables/settings-security-passkey-table-actions.tsx
msgid "You are currently updating the <0>{passkeyName}</0> passkey."
msgstr "<0>{passkeyName}</0> 보안 키를 업데이트하고 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-move-dialog.tsx
msgid "You are not a member of this team."
msgstr "당신은 이 팀의 멤버가 아닙니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-delete-dialog.tsx
msgid "You are not authorized to delete this user."
msgstr "이 사용자를 삭제할 권한이 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-disable-dialog.tsx
msgid "You are not authorized to disable this user."
msgstr "이 사용자를 비활성화할 권한이 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/admin-user-enable-dialog.tsx
msgid "You are not authorized to enable this user."
msgstr "이 사용자를 활성화할 권한이 없습니다．"

#: packages/email/template-components/template-confirmation-email.tsx
msgid "You can also copy and paste this link into your browser: {confirmationLink} (link expires in 1 hour)"
msgstr "이 링크를 브라우저에 복사하여 붙여넣을 수도 있습니다: {confirmationLink} (링크는 1시간 후에 만료됩니다)"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "You can choose to enable or disable your profile for public view."
msgstr "공개 보기에서 프로필을 활성화하거나 비활성화할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "You can choose to enable or disable your team profile for public view."
msgstr "공개 보기에서 팀 프로필을 활성화하거나 비활성화할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-recipient-link-copy-dialog.tsx
msgid "You can copy and share these links to recipients so they can action the document."
msgstr "이 링크를 복사하고 수신자에게 공유하여 문서를 처리할 수 있도록 하십시오．"

#: packages/email/templates/confirm-team-email.tsx
msgid "You can revoke access at any time in your team settings on Documenso <0>here.</0>"
msgstr "Documenso의 팀 설정에서 언제든지 <0>여기</0>에서 액세스를 취소할 수 있습니다"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "You can update the profile URL by updating the team URL in the general settings page."
msgstr "일반 설정 페이지에서 팀 URL을 업데이트하여 프로필 URL을 업데이트할 수 있습니다．"

#: packages/ui/components/document/document-send-email-message-helper.tsx
msgid "You can use the following variables in your message:"
msgstr "메시지에 다음 변수를 사용할 수 있습니다："

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings._index.tsx
msgid "You can view documents associated with this email and use this identity when sending documents."
msgstr "이 이메일과 연결된 문서를 보고 문서를 보낼 때 이 신원을 사용할 수 있습니다．"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "You can view the created documents in your dashboard under the \"Documents created from template\" section."
msgstr "대시보드의 \"템플릿에서 생성된 문서\" 섹션에서 생성된 문서를 볼 수 있습니다．"

#: packages/email/template-components/template-document-rejected.tsx
msgid "You can view the document and its status by clicking the button below."
msgstr "아래 버튼을 클릭하면 문서 및 상태를 볼 수 있습니다．"

#: packages/ui/primitives/template-flow/add-template-placeholder-recipients.tsx
#: packages/ui/primitives/document-flow/add-signers.tsx
msgid "You cannot add assistants when signing order is disabled."
msgstr "서명 순서가 비활성화된 경우 보조자를 추가할 수 없습니다."

#: apps/remix/app/components/dialogs/passkey-create-dialog.tsx
msgid "You cannot have more than {MAXIMUM_PASSKEYS} passkeys."
msgstr "{MAXIMUM_PASSKEYS}개 이상의 보안 키를 가질 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
msgid "You cannot modify a team member who has a higher role than you."
msgstr "자신보다 높은 역할을 가진 팀 구성원을 수정할 수 없습니다．"

#: packages/ui/primitives/document-dropzone.tsx
msgid "You cannot upload documents at this time."
msgstr "현재 문서를 업로드할 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "You cannot upload encrypted PDFs"
msgstr "암호화된 PDF를 업로드할 수 없습니다"

#: apps/remix/app/components/general/billing-portal-button.tsx
msgid "You do not currently have a customer record, this should not happen. Please contact support for assistance."
msgstr "현재 고객 기록이 없으며, 이는 발생하지 않아야 합니다. 지원을 위해 고객 센터에 문의하세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "You do not have permission to create a token for this team"
msgstr "이 팀에 대한 토큰을 생성할 권한이 없습니다"

#: packages/email/template-components/template-document-cancel.tsx
msgid "You don't need to sign it anymore."
msgstr "더 이상 서명할 필요가 없습니다．"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
msgid "You have accepted an invitation from <0>{0}</0> to join their team."
msgstr "<0>{0}</0>의 초대를 수락하여 그들의 팀에 가입했습니다．"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.transfer.token.tsx
msgid "You have already completed the ownership transfer for <0>{0}</0>."
msgstr "이미 <0>{0}</0>의 소유권 이전을 완료했습니다．"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "You have already verified your email address for <0>{0}</0>."
msgstr "이미 <0>{0}</0>의 이메일 주소를 확인했습니다．"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.invite.$token.tsx
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "You have been invited by <0>{0}</0> to join their team."
msgstr "<0>{0}</0>의 초대로 그들의 팀에 가입했습니다."

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/server-only/team/create-team-member-invites.ts
msgid "You have been invited to join {0} on Documenso"
msgstr "Documenso에서 {0}에 초대되었습니다"

#: packages/email/templates/team-invite.tsx
msgid "You have been invited to join the following team"
msgstr "다음 팀에 초대되었습니다"

#: packages/lib/server-only/recipient/set-document-recipients.ts
#: packages/lib/server-only/recipient/delete-document-recipient.ts
msgid "You have been removed from a document"
msgstr "문서에서 제거되었습니다"

#. placeholder {0}: team.name
#: packages/lib/server-only/team/request-team-ownership-transfer.ts
msgid "You have been requested to take ownership of team {0} on Documenso"
msgstr "Documenso에서 팀 {0}의 소유권을 요청받았습니다"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.decline.$token.tsx
msgid "You have declined the invitation from <0>{0}</0> to join their team."
msgstr "<0>{0}</0>의 초대를 거절하여 그들의 팀에 가입하지 않았습니다."

#. placeholder {0}: `"${document.title}"`
#: packages/lib/server-only/document/resend-document.tsx
#: packages/lib/jobs/definitions/emails/send-signing-email.handler.ts
msgid "You have initiated the document {0} that requires you to {recipientActionVerb} it."
msgstr "귀하에게 {recipientActionVerb}을 요구하는 문서 {0}을 시작했습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.webhooks._index.tsx
#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/webhooks._index.tsx
msgid "You have no webhooks yet. Your webhooks will be shown here once you create them."
msgstr "아직 웹훅이 없습니다．웹훅을 만들면 여기에 표시됩니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/templates._index.tsx
msgid "You have not yet created any templates. To create a template please upload one."
msgstr "아직 템플릿을 생성하지 않았습니다．템플릿을 만들려면 하나를 업로드하세요．"

#: apps/remix/app/components/tables/documents-table-empty-state.tsx
msgid "You have not yet created or received any documents. To create a document please upload one."
msgstr "아직 문서를 생성하거나 받지 않았습니다．문서를 만들려면 하나를 업로드하세요．"

#. placeholder {0}: quota.directTemplates
#: apps/remix/app/components/dialogs/template-direct-link-dialog.tsx
msgid "You have reached the maximum limit of {0} direct templates. <0>Upgrade your account to continue!</0>"
msgstr "{0}개의 직접 템플릿 최대 한도에 도달했습니다. <0>계정을 업그레이드하여 계속하십시오!</0>"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "You have reached your document limit for this month. Please upgrade your plan."
msgstr "이번 달 문서 한도에 도달했습니다． 요금제를 업그레이드해 주세요．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
#: packages/ui/primitives/document-dropzone.tsx
msgid "You have reached your document limit."
msgstr "문서 한도에 도달했습니다．"

#: apps/remix/app/components/tables/templates-table.tsx
msgid "You have reached your document limit. <0>Upgrade your account to continue!</0>"
msgstr "문서 한도에 도달했습니다. <0>계정을 업그레이드하여 계속하십시오!</0>"

#: packages/email/templates/document-rejection-confirmed.tsx
msgid "You have rejected the document '{documentName}'"
msgstr "문서 '{documentName}'을 거부하였습니다"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/rejected.tsx
#: apps/remix/app/components/embed/embed-document-rejected.tsx
msgid "You have rejected this document"
msgstr "이 문서를 거부했습니다"

#: packages/email/template-components/template-document-self-signed.tsx
msgid "You have signed “{documentName}”"
msgstr "문서 “{documentName}”에 서명하셨습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-leave-dialog.tsx
msgid "You have successfully left this team."
msgstr "팀에서 성공적으로 탈퇴했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/claim-account.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "You have successfully registered. Please verify your account by clicking on the link you received in the email."
msgstr "성공적으로 등록되었습니다．이메일로 받은 링크를 클릭하여 계정을 확인하세요．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-delete-dialog.tsx
msgid "You have successfully removed this user from the team."
msgstr "팀에서 이 사용자를 성공적으로 제거했습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "You have successfully revoked access."
msgstr "접근 권한을 성공적으로 철회했습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/articles.signature-disclosure.tsx
msgid "You have the right to withdraw your consent to use electronic signatures at any time before completing the signing process. To withdraw your consent, please contact the sender of the document. In failing to contact the sender you may reach out to <0>{SUPPORT_EMAIL}</0> for assistance. Be aware that withdrawing consent may delay or halt the completion of the related transaction or service."
msgstr "서명 절차를 완료하기 전에 언제든지 전자 서명을 사용하는 동의를 철회할 권리가 있습니다． 동의를 철회하려면 문서의 발신자에게 문의하십시오． 발신자에게 연락할 수 없는 경우 <0>{SUPPORT_EMAIL}</0> 에 연락하여 도움을 받으십시오． 동의를 철회하면 관련 거래나 서비스 완료가 지연되거나 중단될 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-member-update-dialog.tsx
msgid "You have updated {teamMemberName}."
msgstr "{teamMemberName}을(를) 업데이트했습니다．"

#. placeholder {0}: data.teamName
#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/team.verify.email.$token.tsx
msgid "You have verified your email address for <0>{0}</0>."
msgstr "<0>{0}</0>에 대한 이메일 주소를 확인했습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "You must be an admin of this team to manage billing."
msgstr "결제를 관리하려면 해당 팀의 관리자여야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/webhook-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/token-delete-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "You must enter '{deleteMessage}' to proceed"
msgstr "계속하려면 '{deleteMessage}'을(를) 입력해야 합니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-transfer-dialog.tsx
msgid "You must have at least one other team member to transfer ownership."
msgstr "소유권을 이전하기 위해서는 최소한 다른 팀원이 한 명 이상 있어야 합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/public-profile.tsx
msgid "You must set a profile URL before enabling your public profile."
msgstr "공개 프로필을 활성화하기 전에 프로필 URL을 설정해야 합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "You need to be an admin to manage API tokens."
msgstr "API 토큰을 관리하려면 관리자가 되어야 합니다."

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-page.tsx
msgid "You need to be logged in as <0>{email}</0> to view this page."
msgstr "이 페이지를 보려면 <0>{email}</0>으로 로그인해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/general/direct-template/direct-template-signing-auth-page.tsx
msgid "You need to be logged in to view this page."
msgstr "이 페이지를 보려면 로그인해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document-signing/document-signing-auth-2fa.tsx
msgid "You need to setup 2FA to mark this document as viewed."
msgstr "이 문서를 봤다고 표시하려면 2단계 인증을 설정해야 합니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/signup.tsx
msgid "You will get notified & be able to set up your documenso public profile when we launch the feature."
msgstr "기능이 출시되면 알림을 받고 Documenso 공개 프로필을 설정할 수 있습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "You will now be required to enter a code from your authenticator app when signing in."
msgstr "이제 로그인할 때 인증 앱에서 받은 코드를 입력해야 합니다．"

#: apps/remix/app/routes/_recipient+/sign.$token+/complete.tsx
msgid "You will receive an Email copy of the signed document once everyone has signed."
msgstr "모든 사용자가 서명하면 서명된 문서의 이메일 사본을 받게 됩니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/account-delete-dialog.tsx
msgid "Your account has been deleted successfully."
msgstr "계정이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: apps/remix/app/components/forms/avatar-image.tsx
msgid "Your avatar has been updated successfully."
msgstr "아바타가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/site-settings.tsx
msgid "Your banner has been updated successfully."
msgstr "배너가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Your brand website URL"
msgstr "브랜드 웹사이트 URL"

#: apps/remix/app/components/forms/team-branding-preferences-form.tsx
msgid "Your branding preferences have been updated"
msgstr "브랜딩 기본 설정이 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-bulk-send-dialog.tsx
msgid "Your bulk send has been initiated. You will receive an email notification upon completion."
msgstr "대량 전송이 시작되었습니다． 완료되면 이메일 알림을 받게 됩니다．"

#: packages/email/templates/bulk-send-complete.tsx
msgid "Your bulk send operation for template \"{templateName}\" has completed."
msgstr "템플릿 \"{templateName}\"에 대한 대량 전송 작업이 완료되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/billing.tsx
msgid "Your current plan is past due. Please update your payment information."
msgstr "현재 요금제가 연체되었습니다. 결제 정보를 업데이트하세요."

#: apps/remix/app/components/dialogs/public-profile-template-manage-dialog.tsx
msgid "Your direct signing templates"
msgstr "직접 서명 템플릿"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "Your document failed to upload."
msgstr "문서 업로드에 실패했습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-use-dialog.tsx
msgid "Your document has been created from the template successfully."
msgstr "문서가 템플릿에서 성공적으로 생성되었습니다．"

#: packages/email/template-components/template-document-super-delete.tsx
msgid "Your document has been deleted by an admin!"
msgstr "문서가 관리자에 의해 삭제되었습니다！"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-resend-dialog.tsx
msgid "Your document has been re-sent successfully."
msgstr "문서가 성공적으로 다시 전송되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-edit-form.tsx
msgid "Your document has been sent successfully."
msgstr "문서가 성공적으로 전송되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/document-duplicate-dialog.tsx
msgid "Your document has been successfully duplicated."
msgstr "문서가 성공적으로 복제되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/document/document-upload.tsx
msgid "Your document has been uploaded successfully."
msgstr "문서가 성공적으로 업로드되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-create-dialog.tsx
msgid "Your document has been uploaded successfully. You will be redirected to the template page."
msgstr "문서가 성공적으로 업로드되었습니다． 템플릿 페이지로 리디렉션됩니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-document-preferences-form.tsx
msgid "Your document preferences have been updated"
msgstr "문서 기본 설정이 업데이트되었습니다"

#: apps/remix/app/components/general/app-command-menu.tsx
msgid "Your documents"
msgstr "내 문서"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "Your email has already been confirmed. You can now use all features of Documenso."
msgstr "이메일이 이미 확인되었습니다. 지금 Documenso의 모든 기능을 사용할 수 있습니다."

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "Your email has been successfully confirmed! You can now use all features of Documenso."
msgstr "이메일이 성공적으로 확인되었습니다! 이제 Documenso의 모든 기능을 사용할 수 있습니다．"

#. placeholder {0}: teamEmail.team.name
#. placeholder {1}: teamEmail.team.url
#: apps/remix/app/components/general/teams/team-email-usage.tsx
msgid "Your email is currently being used by team <0>{0}</0> ({1})."
msgstr "당신의 이메일은 현재 팀 <0>{0}</0> ({1})에 의해 사용되고 있습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "Your existing tokens"
msgstr "기존 토큰"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Your new password cannot be the same as your old password."
msgstr "새 비밀번호는 이전 비밀번호와 같을 수 없습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/reset-password.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/password.tsx
msgid "Your password has been updated successfully."
msgstr "비밀번호가 성공적으로 업데이트되었습니다．"

#: packages/email/template-components/template-reset-password.tsx
msgid "Your password has been updated."
msgstr "비밀번호가 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/general/teams/team-layout-billing-banner.tsx
msgid "Your payment for teams is overdue. Please settle the payment to avoid any service disruptions."
msgstr "팀의 결제가 연체되었습니다． 서비스 중단을 피하기 위해 결제를 완료해주세요．"

#: apps/remix/app/components/forms/profile.tsx
msgid "Your profile has been updated successfully."
msgstr "프로필이 성공적으로 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/admin+/users.$id.tsx
msgid "Your profile has been updated."
msgstr "프로필이 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/public-profile-form.tsx
msgid "Your public profile has been updated."
msgstr "공개 프로필이 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/recovery-code-list.tsx
msgid "Your recovery code has been copied to your clipboard."
msgstr "복구 코드가 클립보드에 복사되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/2fa/view-recovery-codes-dialog.tsx
#: apps/remix/app/components/forms/2fa/enable-authenticator-app-dialog.tsx
msgid "Your recovery codes are listed below. Please store them in a safe place."
msgstr "복구 코드는 아래에 나열되어 있습니다． 안전한 장소에 보관하세요．"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/t.$teamUrl+/settings.billing.tsx
msgid "Your subscription is currently active."
msgstr "구독이 현재 활성 상태입니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-create-dialog.tsx
msgid "Your team has been created."
msgstr "팀이 생성되었습니다．"

#: packages/email/templates/team-delete.tsx
#: packages/email/templates/team-delete.tsx
msgid "Your team has been deleted"
msgstr "팀이 삭제되었습니다"

#: apps/remix/app/components/dialogs/team-delete-dialog.tsx
msgid "Your team has been successfully deleted."
msgstr "팀이 성공적으로 삭제되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/forms/team-update-form.tsx
msgid "Your team has been successfully updated."
msgstr "팀이 성공적으로 업데이트되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
msgid "Your template has been duplicated successfully."
msgstr "템플릿이 성공적으로 복제되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-delete-dialog.tsx
msgid "Your template has been successfully deleted."
msgstr "템플릿이 성공적으로 삭제되었습니다．"

#: apps/remix/app/components/dialogs/template-duplicate-dialog.tsx
msgid "Your template will be duplicated."
msgstr "템플릿이 복제될 것입니다．"

#: apps/remix/app/components/general/template/template-edit-form.tsx
msgid "Your templates has been saved successfully."
msgstr "템플릿이 성공적으로 저장되었습니다．"

#: apps/remix/app/routes/_unauthenticated+/verify-email.$token.tsx
msgid "Your token has expired!"
msgstr "토큰이 만료되었습니다！"

#: apps/remix/app/components/forms/token.tsx
msgid "Your token was created successfully! Make sure to copy it because you won't be able to see it again!"
msgstr "토큰이 성공적으로 생성되었습니다! 복사해 두세요. 다시 볼 수 없습니다!"

#: apps/remix/app/routes/_authenticated+/settings+/tokens.tsx
msgid "Your tokens will be shown here once you create them."
msgstr "토큰을 생성하면 여기에 표시됩니다."

